[
    {
        "theme": "МОБИЛЬНОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ",
        "question": [
            {
                "theme": "ФУНКЦИОНАЛ МП",
                "question": [
                    {
                        "theme": "ТАРИФЫ",
                        "question": [
                            {
                                "question": "ТАРИФ В SIEBEL НЕ ПОДКЛЮЧЕН - ПРОВЕРИТЬ ДАТУ УСТАНОВКИ МП В SIEBEL, ЕСЛИ ПРОШЛО МЕНЕЕ ДВУХ ДНЕЙ",
                                "response": "По техническим причинам, предложение тарифов станет доступно на Вашей бонусной карте НАЗВАТЬ ДАТУ ЧЕРЕЗ ДВА ДНЯ ПОСЛЕ УСТАНОВКИ МП. Приносим извинения за доставленные неудобства. СТАТИСТИКА"
                            },
                            {
                                "question": "ПРОШЛО ДВА ДНЯ С ДАТЫ УСТАНОВКИ МП В SIEBEL, ТАРИФЫ НЕ ОТОБРАЗИЛИСЬ",
                                "response": "Просим Вас попробовать сделать Pull To Refresh (потянуть экран вниз, нахо"
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "theme": "ВХОД (АТВОРИЗАЦИЯ)",
                        "question": "КАК ВОЙТИ (АВТОРИЗОВАТЬСЯ) В МП?",
                        "response": "iOS Для входа в мобильное приложение используйте пароль к Личному кабинету на сайте www.gpnbonus.ru. Если Вы еще не регистрировались в Личном кабинете, запросите временный пароль при первом входе. Android Для входа в мобильное приложение используйте номер телефона, привязанный к карте «Нам по пути». Код для входа придет на указанный Вами номер телефона. "
                    },
                    {
                        "theme": "ФУНКЦИИ",
                        "question": "КАКИЕ ФУНКЦИИ ЕСТЬ В МП?",
                        "response": "Бесплатное приложение «Сеть АЗС «Газпромнефть» обеспечивает возможность самостоятельно управлять бонусным счетом карты лояльности «Нам По Пути», находить АЗС на карте и строить маршрут к выбранной АЗС, оценивать качество обслуживания на АЗС, отслеживать акции и предложения, а также быть в курсе цен на топливо на каждой АЗС и производить оплату топлива со своего смартфона. Дополнительно, можно воспользоваться услугами партнеров. ПОДРОБНЕЕ: - Контроль за бонусным балансом и статусом Вашей карты лояльности; - Управление бонусным счетом карты в любое удобное время; - Детализация расходов в подробном списке покупок; - Оплата топлива из приложения; - Просмотр АЗС в удобном формате: на карте или списком; - Построение маршрута к необходимой АЗС; - Просмотр детальной информации о каждой АЗС (адрес, расстояние до АЗС от текущего местоположения, виды реализуемых нефтепродуктов и доступных услуг, карта проезда); - Добавление АЗС в список избранных для еще более удобной навигации. - Оценка АЗС после совершения покупки (НЕ обязательна); - Раздел с актуальными акциями и предложениями; - Счетчик суммы до подтверждения статуса карты; - Информация о вашем профиле: Вы можете редактировать контактные данные, персональные данные, а также подписку на рассылки прямо в мобильном приложении. - объединение карт,активированных с одного номера телефона"
                    },
                    {
                        "theme": "АКЦИИ",
                        "question": "ГДЕ Я МОГУ УВИДЕТЬ АКЦИИ И ПРЕДЛОЖЕНИЯ В МП?",
                        "response": "Список актуальных акций Вы можете посмотреть, нажав значок «Акции» внизу экрана."
                    },
                    {
                        "theme": "ЛИТРЫ",
                        "question": "ГДЕ Я МОГУ УВИДЕТЬ КОЛИЧЕСТВО ЗАПРАВЛЕННЫХ ЛИТРОВ В МП?",
                        "response": "IOS (APPLE): Чтобы просмотреть данные о совершенной покупке, Вам необходимо перейти на вкладку «Карта», ввести логин и пароль участника программы лояльности, после чего на экране откроется список покупок («Транзакции по карте», где Вы сможете увидеть литраж заправки, сумму покупки и вид) топлива. ANDROID: Чтобы просмотреть данные о совершенной покупке, Вам необходимо авторизоваться по номеру телефона, после чего в личном кабинете выбрать карту Лояльности. На открывшемся экране будет доступна информация по статусу, пролитым литрам и проведенным транзакциям."
                    },
                    {
                        "theme": "ЦЕНА",
                        "question": [
                            {
                                "question": "ГДЕ Я МОГУ УВИДЕТЬ ЦЕНУ ТОПЛИВА НА КОНКРЕТНОЙ АЗС?",
                                "response": "Чтобы посмотреть цены на топливо на конкретной АЗС нужно выбрать эту АЗС, и в открывшемся окне отобразится список доступных видов топлива с ценами."
                            },
                            {
                                "question": "ГДЕ Я МОГУ СРАВНИТЬ ЦЕНУ ТОПЛИВА НА РАЗНЫХ АЗС?",
                                "response": "Чтобы сравнить цены на топливо на разных АЗС, Вам нужно нажать на значок цены (рубль внизу экрана справа), и на карте у каждой АЗС отобразится стоимость выбранного топлива, при условия его наличия на станции."
                            },
                            {
                                "question": "В ПРИЛОЖЕНИИ ЦЕНА ТОПЛИВА НЕ СООТВЕТСТВУЕТ ЦЕНЕ НА АЗС.",
                                "response": "Спасибо за сигнал, мы обязательно проверим цену в приложении."
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "theme": "ОЦЕНКА АЗС",
                        "question": [
                            {
                                "question": "КАК ОЦЕНИТЬ АЗС В МП? Я ЗАШЕЛ В ПРИЛОЖЕНИЕ, МНЕ ОТКРЫЛОСЬ НАПОМИНАНИЕ ОЦЕНИТЬ АЗС.",
                                "response": "С помощью сервиса «Оценка АЗС» Вы можете оценивать качество обслуживания на АЗС, где Вы совершили покупку с использованием карты программы лояльности и оставлять комментарии и замечания по нашей работе. Предложение оценить визит появляется при первом заходе в приложение после покупки: в кабинете – если у Вас система iOS, или в детальной информации по карте лояльности – если Ваш телефон работает на Android. Если Вы не хотите оставлять отзыв, просто закройте сообщение с оценкой."
                            },
                            {
                                "question": "ПОЧЕМУ МНЕ НЕДОСТУПНА ОЦЕНКА АЗС В ПРИЛОЖЕНИИ?",
                                "response": "Чтобы оценить АЗС через мобильное приложение, необходимо совершить покупку на АЗС с применением карты лояльности «Нам По Пути» и авторизоваться в личном кабинете участника ПЛ через мобильное приложение. После этого Вы сможете оценить АЗС на основании последнего посещения и оставить комментарий о нашей работе."
                            }
                        ]
                    },
                    {
                        "theme": "РАБОТА МОБИЛЬНОГО ПРИЛОЖЕНИЯ",
                        "question": [
                            {
                                "question": "ЗАШЕЛ В МОБИЛЬНОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ, НО У МЕНЯ НЕ ОБНОВИЛСЯ СПИСОК ТРАНЗАКЦИЙ..",
                                "response": "Возможно, приложение долго было открыто в памяти Вашего телефона и список не обновлялся. В этом случае рекомендуем, находясь в личном кабинете мобильного приложения, потянуть экран вниз (стандартное действие «pull to refresh») - список должен появиться. Если данные не обновятся, и Вы не увидите список транзакций, то рекомендуем выйти из личного кабинета и авторизоваться заново, после чего снова проверить информацию о покупках."
                            },
                            {
                                "question": "ВОПРОС ПО ДОРАБОТКЕ ПРИЛОЖЕНИЯ (IOS, ANDROID)?",
                                "response": "Благодарим Вас за пользование приложением сети АЗС «Газпромнефть». Мы постараемся учесть Ваши пожелания и отзывы при дальнейшем развитии приложения."
                            },
                            {
                                "question": "У МЕНЯ WINDOWS PHONE. МОГУ ЛИ Я ВОСПОЛЬЗОВАТЬСЯ МОБИЛЬНЫМ ПРИЛОЖЕНИЕМ СЕТИ АЗС «ГАЗПРОМНЕФТЬ»?",
                                "response": "К сожалению, мобильное приложение сеть АЗС «Газпромнефть» доступно только на платформах IOS и Android."
                            },
                            {
                                "question": "ТЕХНИЧЕСКИЕ ПРОБЛЕМЫ МП?",
                                "response": "Для того, чтобы разобраться в ситуации я сейчас оформлю заявку специалисту. Уточните, пожалуйста:•\tномер карты программы лояльности;•\tномер телефона, привязанный к мобильному приложению;•\tмодель телефона;•\tверсия ОС;•\tверсия мобильного приложения.Также, прошу Вас прислать скриншот экрана с ошибкой. Вы можете направить его:•\tс помощью онлайн консультант в МП;•\tс помощью онлайн консультанта на сайте;•\tчерез мессенджер Viber;•\tчерез форму ОС на сайте gpnbonus.ru;•\tотправив на адрес электронной почты hl@gpnbonus.ru По результату разбора ситуации с Вами обязательно свяжутся."
                            }
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "theme": "КАРТА ПЛ В МП",
                "question": [
                    {
                        "question": "ЧТО ЗНАЧИТ «ДОБАВИТЬ КАРТУ»",
                        "response": "Если Вы используете две карты лояльности, теперь для удобства Вы можете добавить в Ваш аккаунт вторую бонусную карту, при этом обе карты должны быть привязаны к одному и тому же номеру телефона."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ПРИВЯЗАТЬ НОВУЮ КАРТУ?",
                        "response": "Если к Вашему номеру телефона привязана одна бонусная карта, то при приобретении второй она загрузится в приложение автоматически после активации ее на соответствующий номер телефона."
                    },
                    {
                        "question": "СКОЛЬКО КАРТ МОЖНО ДОБАВИТЬ В ПРИЛОЖЕНИЕ?",
                        "response": "В соответствии с условиями Программы лояльности, к одному номеру телефона может быть привязано не более двух бонусных карт, поэтому в приложение можно добавить не более двух карт."
                    },
                    {
                        "question": "ПРИВЯЗАЛ НОВУЮ КАРТУ К ПРИЛОЖЕНИЮ И СМЕНИЛСЯ НОМЕР ТЕЛЕФОНА, ПРИВЯЗАННЫЙ К СТАРОЙ КАРТЕ. !!НЕ ПРЕДЛАГАТЬ, КАК ВАРИАНТ СМЕНЫ НОМЕРА ТЕЛЕФОНА!!",
                        "response": "Да, все верно, дело в том, что мобильное приложение привязано к номеру телефона, поэтому невозможно добавить в него две карты программы лояльности, если они привязаны к разным телефонным номерам. При добавлении новой карты, система считает информацию, привязанную к ней, более актуальной, поэтому обновляет номер телефона на старой карте."
                    },
                    {
                        "question": "У МЕНЯ ДВЕ КАРТЫ, КАК ВЫБРАТЬ ТУ, ЧТО БУДЕТ ОТОБРАЖАТЬСЯ В ВИДЖЕТЕ?",
                        "response": "Вы может самостоятельно настроить виджет мобильного приложения так, чтобы отображалась одна или две карты. На виджете из одной карты отображается всегда тогда первая карта программы лояльности, без возможности изменения. Чтобы видеть две карты, нужно растянуть виджет по горизонтали."
                    },
                    {
                        "question": "КАК УБРАТЬ СТАРУЮ КАРТУ ИЗ ПРИЛОЖЕНИЯ?",
                        "response": "Для того чтобы убрать старую неактивную карту из виджета в мобильном приложении, Вам необходимо объединить эту карту с новой картой."
                    },
                    {
                        "question": "НЕ ПРИХОДИТ СМС ДЛЯ ВХОДА В МП?",
                        "response": "По нашей информации сбои в работе сервиса могут возникать только в  случае, если на стороне Вашего оператора связи установлен запрет на прием смс с коротких номеров или от компаний. Просим Вас обратиться к своему оператору связи за уточнением."
                    },
                    {
                        "question": "ЗАШЕЛ В МП ПО НОМЕРУ ТЕЛЕФОНА, НО НЕТ НИ ОДНОЙ КАРТЫ.",
                        "response": "Возможно, Ваша карта привязана к другому номеру телефона. Вам необходимо вспомнить, на какой номер Вы активировали карту программы лояльности. КЛИЕНТ НЕ ПОМНИТ: В таком случае могу предложить Вам приобрести новую карту, активировать ее на номер, который сейчас активен."
                    },
                    {
                        "question": "ВИЖУ В ПРИЛОЖЕНИИ ЧУЖУЮ КАРТУ",
                        "response": "Вам необходимо открепить карту от своего номера. Для этого необходимо направить заявление на открепление карты ОЗВУЧИТЬ НЕСКОЛЬКО ВАРИАНТОВ:•\tчерез мессенджер Viber;•\tчерез форму ОС на сайте gpnbonus.ru;•\tс помощью онлайн консультанта на сайте;•\tс помощью онлайн консультанта в МП;•\tотправив заполненное заявление на адрес электронной почты hl@gpnbonus.ru;•\tоставив письменное заявление оператору АЗС.В заявлении на открепление карты должны быть указан номер карты и Ваш номер телефона."
                    },
                    {
                        "question": "БУДЕТ ЛИ ДОСТУПЕН ФУНКЦИОНАЛ С ДВУМЯ КАРТАМИ НА IOS (APPLE)?",
                        "response": "Да, разработчики сейчас занимаются обновлением для платформы IOS."
                    },
                    {
                        "question": "Я НЕПРАВИЛЬНО ОБЪЕДИНИЛ КАРТЫ ЧЕРЕЗ МОБИЛЬНОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ. ЧТО ДЕЛАТЬ?",
                        "response": "Ответственность за все действия, совершаемые через личный кабинет, несет владелец карты. Старая карта аннулирована и восстановлению не подлежит."
                    },
                    {
                        "question": "ВОПРОС ПО ИСПОЛЬЗОВАНИЮ СТОРОННИХ ПРИЛОЖЕНИЙ ДЛЯ БОНУСНЫХ КАРТ",
                        "response": "Бонусная карта программы лояльности «Нам по пути» является чиповой пластиковой картой, поэтому технически не может функционировать посредством сторонних приложений. Для того, чтобы Вы могли начислять бонусы не прикладывая пластиковую карту, мы разработали цифровую ко-бренд карту. Это совместная карта «Газпромбанк» и «Газпромнефть», размещенная в одном из платежных приложений Apple Wallet, Google Pay, Samsung Pay, т.е. банковская карта, и карта программы лояльности «Нам по пути» в Вашем мобильном устройстве. Оплачивая покупки по цифровой ко-бренд карте, Вы автоматически получаете бонусы по программе лояльности в одно касание и можете использовать эту карту для оплаты покупок в сети АЗС «Газпромнефть» бонусами. К тому же, у этой карты неснижаемый золотой статус и бонусы начисляются не только при покупках в сети АЗС «Газпромнефть», но и на все покупки по банковской карте в размере 1% от суммы чека."
                    }
                ]
            },
            {
                "theme": "ОПЛАТА ЧЕРЕЗ МП",
                "question": [
                    {
                        "question": "КАК ПОЛЬЗОВАТЬСЯ СЕРВИСОМ ОПЛАТЫ ТОПЛИВА В МОБИЛЬНОМ ПРИЛОЖЕНИИ?",
                        "response": "Функционал оплаты доступен на устройствах на Android (с версией МП 2.2.0 и выше). Оплата в мобильном приложении работает по системе «предоплата». Чтобы заправиться с помощью мобильного приложения 1.\tОстановитесь у свободной топливно-раздаточной колонки 2.\tВ приложении выберите АЗС, на которой находитесь .3.\tУкажите номер колонки, наименование топлива и объем 4.\tУкажите эл. почту для получения чека об оплате 5.\tОплатите заказ 6.\tДождитесь завершения обработки заказа 7.\tНе снимайте пистолет до указания помощника в приложении 8.\tПосле одобрения помощником вставьте пистолет в бак автомобиля 9.\tДождитесь окончания заправки и верните пистолет в бак"
                    },
                    {
                        "question": "КАК Я МОГУ ПОЛУЧИТЬ ЧЕК О ПОКУПКЕ?",
                        "response": "Чек приходит на адрес электронной почты, указанный в Вашем профиле. Также Вы можете найти его в истории заказов."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ПРИВЯЗАТЬ БАНКОВСКУЮ КАРТУ В МП В ПРОФИЛЕ?",
                        "response": "Привязка банковской карты в профиле: - в «Личном кабинете» входим в «Ваш профиль» - в «профиле» выбираем «Заправка онлайн»- в разделе «Заправка онлайн» выбираете «Способы оплаты»- в «Способах оплаты» Вы увидте свою бонусную карту.- Далее нажимаете на карту и перед Вами появляется меню «добавить новую карту»- заполняем данные карты в форму- после чего банком будет произведена привязка карты. С вашего счета будет произведен тестовый платеж на сумму 1 рубль, который будет возвращен вам обратно на счет.- после привязки карты Вы увидите свою карту в разделе «способы оплаты», отличить ее сможете по значку платежной системы и последним 4 цифрам."
                    },
                    {
                        "question": "НУЖНО ЛИ ПОКАЗЫВАТЬ ПОДТВЕРЖДЕНИЕ, ЧТО ЗАКАЗ БЫЛ ОПЛАЧЕН В ПРИЛОЖЕНИИ, ЗАПРАВЩИКУ ИЛИ КАССИРУ АЗС?",
                        "response": "Нет, это не обязательно. Но если сотрудник попросит Вас подтвердить оплату, просьба продемонстрировать экран с расшифровкой заказа."
                    },
                    {
                        "question": "Я ОПЛАТИЛ ЗАКАЗ, НО ЗАПРАВИЛСЯ НА МЕНЬШУЮ СУММУ/НА МЕНЬШЕЕ КОЛИЧЕСТВО ЛИТРОВ",
                        "response": "Остаток денежных средств, зарезервированных при оформлении заказа, будет разблокирован на Вашем счете. Обращаю Ваше внимание, что смс-оповещение о возврате средств может не прийти, так как был осуществлен процесс резервирования денег, но не оплаты. Сроки разблокировки денег необходимо уточнить в банке-эмитенте Вашей карты."
                    },
                    {
                        "question": "ХОЧУ ОПЛАТИТЬ С ПОМОЩЬЮ ПРИЛОЖЕНИЯ, НО ПРИ ВЫБОРЕ СТАНЦИИ НЕ ПЕРЕХОЖУ НА СТРАНИЦУ ОПЛАТЫ",
                        "response": "Данная станция находится в стадии подключения к мобильному приложению. Чтобы узнать, на каких станциях возможна оплата топлива через приложение, на странице «АЗС» нажмите кнопку «АЗС с онлайн оплатой» "
                    },
                    {
                        "question": "КАК БУДУТ НАЧИСЛЯТЬСЯ БОНУСЫ НА БОНУСНУЮ КАРТУ?",
                        "response": "Бонусы начисляются в том же объеме, что и при покупке на кассе АЗС, количество бонусов рассчитывается от объема и вида приобретенного топлива. Подскажите, какой статус у Вашей карты?"
                    },
                    {
                        "question": "СУММИРУЮТСЯ ЛИ БОНУСЫ ПРИ ОПЛАТЕ ЧЕРЕЗ ПРИЛОЖЕНИЯ С БОНУСАМИ ПО ДРУГИМ АКЦИЯМ?",
                        "response": "Да, как правило бонусы суммируются, если правилами конкретной акции не предусмотрен другой вариант. Уточните, пожалуйста, название акции, которая Вас интересует, я найду информацию по Вашему вопросу."
                    },
                    {
                        "question": "БУДЕТ ЛИ УЧТЕНА ЗАПРАВКА ПРИ РАСЧЕТЕ СТАТУСА КАРТЫ?",
                        "response": "Да, покупки топлива, совершенные с помощью приложения, будут учтены при расчете статуса карты программы лояльности «Нам по пути»."
                    },
                    {
                        "question": "ЕСЛИ ЛИ ОГРАНИЧЕНИЯ ПО НАЧИСЛЕНИЮ БОНУСОВ НА КАРТУ?",
                        "response": "Да, при оплате через приложение действуют те же ограничения, что и при оплате на кассе: бонусы не начисляются при покупке более 1200 литров топлива в месяц, а также при совершении более 3 покупок топлива в сутки."
                    },
                    {
                        "question": "МОГУ ЛИ Я ПОТРАТИТЬ БОНУСЫ ПРИ ОПЛАТЕ В МОБИЛЬНОМ ПРИЛОЖЕНИИ?",
                        "response": "Вы можете оплатить весь заказ на сумму от 500 рублей бонусами. Для этого необходимо выбрать карту лояльности в качестве способа оплаты."
                    },
                    {
                        "question": "ПОСЛЕ ПОКУПКИ НЕ НАЧИСЛИЛИ БОНУСЫ НА КАРТУ",
                        "response": "Назовите, пожалуйста, номер Вашей бонусной карты, я проверю информацию"
                    }
                ]
            },
            {
                "theme": "СЕРВИСЫ ПАРТНЕРОВ МП",
                "question": [
                    {
                        "question": "ШТРАФЫ ПДД",
                        "response": "На этой странице Вы можете проверить и оплатить штрафы за нарушение правил дорожного движения (ПДД). Для этого Вам нужно внести в систему данные об автомобиле или номер водительского удостоверения. Далее следует действовать согласно указаниям в приложении. Оплата проводится через Единый платежный центр ГИБДД. Подробную информацию по данному сервису Вы найдете под знаком «вопрос» в правом верхнем углу страницы в мобильном приложении. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии 8-495-008-35-72."
                    },
                    {
                        "question": "АВТОМОЙКА",
                        "response": "На этой странице Вы можете выбрать мойку, узнать цены и записаться онлайн. Для этого Вам нужно внести в систему данные об автомобиле: марку, модель и госномер. Далее следует действовать согласно указаниям в приложении. Услуга предоставляется компанией РокетСофт. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии 8-800-600-10-07."
                    },
                    {
                        "question": "ТЕСТ IQOS",
                        "response": "На этой странице Вы можете записаться на недельный тест-драйв устройства IQOS. Для этого Вам нужно заполнить анкету и внести свои данные: имя, фамилия, телефон, дата рождения, для того, чтобы представителя IQOS объяснил Вам детали предложения. Или же Вы можете самостоятельно позвонить на номер горячей линии IQOS: 8-800-301-47-67"
                    },
                    {
                        "question": "КОЛЕСА",
                        "response": "На этой странице Вы можете приобрести шины и диски для Вашего автомобиля по низким ценам. Для этого Вам нужно внести в систему данные об автомобиле и регионе обслуживания. Далее следует действовать согласно указаниям в приложении. Услуга предоставляется компанией 4 точки.По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии, указанному в разделе контакты."
                    },
                    {
                        "question": "ОСАГО / КАСКО",
                        "response": "На этой странице Вы можете приобрести полис ОСАГО / КАСКО, для этого Вам нужно внести в систему данные Вашего автомобиля, выбрать период страхования, регион и дату начала действия нового полиса, информацию о водителях. После корректного ввода всех данных кнопка «Показать результат» становится активной, и на экране появляется предложение от страховой компании с указанием стоимости полиса. При нажатии кнопки «Выбрать» откроется финальная страница с полями для ввода данных об автомобиле, о собственнике, о страхователе и контактные данные. После ввода кода для проверки контактного номера появится поле оплаты. Услуга предоставляется сервисом Сравни.ру. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии 8-800-707-39-02."
                    },
                    {
                        "question": "ТЕХПОМОЩЬ",
                        "response": "На этой странице Вы можете вызвать эвакуацию и техническую помощь на дорогах России в режиме 24 на 7. Для этого Вам нужно выбрать интересующую Вас услугу (эвакуация, запуск автомобиля, вскрытие машины, подвоз топлива, замена колеса) и внести свои контактные данные, чтобы специалист проконсультировал Вас. Услуга предоставляется Российским автомобильным обществом. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии 8-800-700-50-46."
                    },
                    {
                        "question": "АВТОСЕРВИС",
                        "response": "На этой странице Вы можете рассчитать стоимость ремонта Вашего автомобиля и записаться онлайн Для этого Вам нужно внести в систему данные об автомобиле и регионе обслуживания, создать заявку с кратким описанием работ и желаемой датой ремонта. Система покажет предложения от автосервисов, среди которых Вы можете выбрать подходящее и записаться на ремонт онлайн. Услуга предоставляется компанией Ю-ремонт. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии 8-800-707-12-90."
                    },
                    {
                        "question": "ТЕХОСМОТР",
                        "response": "На этой странице Вы можете рассчитать стоимость диагностической карты и записаться на техосмотр. Для этого Вам в системе нужно выбрать тип транспортного средства и внести Ваши контактные данные, чтобы специалист записал Вас на удобное время и дату. Услуга предоставляется компанией ТО-78. Подробную информацию по данному сервису Вы найдете под знаком «вопрос» в правом верхнем углу страницы в мобильном приложении. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону службы поддержки 8-812-748-10-71."
                    },
                    {
                        "question": "ЗЕЛЕНАЯ КАРТА",
                        "response": "На этой странице Вы можете заказать полис «Зеленая карта» для стран Европы и СНГ с бесплатной доставкой. Для этого в системе Вам нужно выбрать период страхования, зону действия и дату начала действия полиса, внести адрес доставки и контактные данные, чтобы специалист оформил Вам Зеленую карту. Услуга предоставляется компанией ТО-78, страховой полис предоставляется компанией АльфаСтрахование. Подробную информацию по данному сервису Вы найдете под знаком «вопрос» в правом верхнем углу страницы в мобильном приложении. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону службы поддержки 8-812-748-10-71."
                    },
                    {
                        "question": "ТРАНСПОНДЕР",
                        "response": "На этой странице Вы можете пополнить баланс на счету транспондера Автодор без регистрации. Для этого в системе Вам нужно выбрать способ оплаты (по номеру мобильного телефона, по номеру договора, по номеру транспондера), внести соответствующие данные для оплаты. Услуга предоставляется компанией Автодор-Платные дороги. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии 8-800-707-23-23."
                    },
                    {
                        "question": "КОНСУЛЬТАЦИИ",
                        "response": "На этой странице Вы можете заказать бесплатную консультацию профессионального автомеханика в случае если Ваш автомобиль заглох или не заводится или Вы заметили признаки поломок при движении Вашего автомобиля. Для этого в системе Вам нужно просто заказать звонок, и специалист проконсультирует Вас по интересующим Вас вопросам. Услуга предоставляется Русским Авто Мото Клубом. По любым вопросам о данной услуге Вы можете обратиться по телефону горячей линии 8-800-250-72-62."
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "АДРЕСА АЗС",
        "question": [
            {
                "question": "РЕКОНСТРУКЦИЯ АЗС 2, 4, 19, 27, 43, 44, 91, 92, 109, 120, 126, 135:",
                "response": "С июля ряд АЗС в СПб, Москве и МО выводят на рестайлинг до ноября 2019 года. Открытие указанных АЗС планируется в ноябре 2019 г"
            },
            {
                "question": "ПРАВДА  ЛИ АЗС № .. (ФРАНШИЗА) ОТНОСИТСЯ К ВАШЕЙ СЕТИ?",
                "response": "Актуальный список АЗС сети «Газпромнефть» приведен на сайте gpnbonus.ru. Все станции, указанные на этом сайте, работают под единой маркой «Газпромнефть» и соблюдают единые стандарты качества."
            },
            {
                "question": "ЕСТЬ ЛИ В ГАЗПРОМНЕФТЬ ПЕРЕДВИЖНЫЕ АЗС / ДЛЯ РЕЧНОГО ТРАНСПОРТА?",
                "response": "Нет, таких АЗС нет."
            },
            {
                "question": "МОЖНО ЛИ У ВАС НА АЗС ПРОИЗВЕСТИ ЗАПРАВКУ БЫТОВОГО БАЛЛОНА ГАЗОМ? ",
                "response": "Да, такая возможность есть. В каком регионе Вас интересует заправка? "
            },
            {
                "question": "СКАЖИТЕ, НА КАКИХ СТАНЦИЯХ В РЕГИОНЕ ДЕЙСТВУЕТ УСЛУГА КАФЕ И МАГАЗИН (И ДРУГИЕ УСЛУГИ)? КАКИЕ БЛИЖАЙШИЕ АЗС?",
                "response": "В каком регионе Вас интересует АЗС? Обращаю Ваше внимание, что Вы можете самостоятельно выбрать удобную для Вас станцию на нашем сайте gpnbonus.ru или в мобильном приложении «Сеть АЗС «Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ЗАКРЫТЫ/НЕ РАБОТАЮТ 188 И 187 АЗС В Г. КИРОВ?",
                "response": "В городе Киров наши АЗС закрыты после 28 февраля 2019 года в связи с окончанием партнёрского договора, возобновление их работы на сегодняшний день не планируется."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ЗАКРЫТА/НЕ РАБОТАЕТ АЗС 114 В САНКТ ПЕТЕРБУРГЕ?",
                "response": "АЗС 114 закрыта по техническим причинам.Плановая дата открытия 01.05.2019"
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ЗАКРЫТА АЗС 870 АЗС 242 РУБЦОВСК, СЕЛЬМАШСКАЯ, 1 А?",
                "response": "С 16 апреля АЗС №242 прекратила работу под брендом «Газпромнефть». В мае она откроется под брендом «Опти». На данной АЗС при предъявлении карты лояльности «Нам по пути» Вы имеете право на скидку в размере 1% от розничной цены автомобильного топлива, указанной на стеле. Все накопленные бонусы по программе лояльности «Нам по пути» сохраняются и будут доступны на любой АЗС «Газпромнефть» в любом регионе, к оплате на АЗС «ОПТИ» они не принимаются."
            },
            {
                "question": "АЗС №86 Ногинск, М7 Волга (47 км) ",
                "response": "На данный момент АЗС №86 не работает. Вы можете заправить автомобиль на соседних АЗС:- АЗС №2, Ногинск, Третьего интернационала, 238;- АЗС №273, Ногинск, М-7 (а/д \"Волга\", 52 км, справа);- АЗС №320, Ногинск, Электростальское, 29."
            },
            {
                "question": "ДВОЙНОЕ БРЕНДИРОВАНИЕ АЗС АСТРА / ГПН",
                "response": "Данная АЗС находится под управлением сети АЗС «Газпромнефть». На АЗС начат процесс ребрендинга. На территории станции установлена стела сети АЗС «Газпромнефть» и добавлены элементы фирменного стиля в зоне топливо-раздаточных колонок и магазина. На автозаправочной станции реализуется высококачественное топливо производства Московского НПЗ компании «Газпром нефть». На территории АЗС работает Drive Cafe и магазин c широким ассортиментов продукции, в том числе под собственными торговыми марками. Для физических лиц действует программа лояльности «Нам по пути» с прогрессивной системой привилегий и возможностью расплачиваться при помощи бонусов за покупки топлива и других товаров на АЗС «Газпромнефть». Информацию об этой и других станциях сети «Газпромнефть» вы можете найти на официальном сайте www.gpnbonus.ru и в мобильном приложении «Сеть АЗС Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "АДРЕСА АЗС",
                "response": "МО: 311, 312, 320, 321, 328, 329, 330, 331, 332, 333, 334, 335, 338, 339; АЗС №311 Московская область, Волоколамский р-н, городское поселение Волоколамск, д.Хворостинино, 121-й км а/д \"Москва-Балтия\" АЗС №312 Московская область, Дмитровский р-н, городское поселение Деденево, д. Варварино, влад. 1АЗС №320Московская область, Ногинский район, городское поселение Ногинск, г. Ногинск, Электростальское ш АЗС №321 Московская область, г.Клин, а/д М-10 \"Россия\" 88 км+850, правая сторона АЗС №328 Московская область, г. Бронницы, ул. Льва Толстого, д. 16 АЗС №329 Тверская область, г. Тверь, ул. Хрустальная, д.6 АЗС №330 Тверская область, г. Тверь, проспект Октябрьский, д. 28 АЗС №331 Московская область, г. Пушкино, м/н Звягино, ул. Школьная, вл. 5-г, стр. 1 АЗС №332 Московская  область, Клинский р-н, сельское поселение Нудольское, п. Нудоль, МБК, Волоколамско-Ленинградское шоссе, 10  + 400 км (левая сторона) АЗС №333 Московская область, г. Наро-Фоминск, ул. Кольцевая, д. 1 АЗС №334 Московская область, Люберецкий р-н, пос.Красково, Егорьевское шоссе, д.6 АЗС №335 Московская область, Клинский район, д. Малеевка, д. 90 АЗС №338 Московская область, Воскресенский район, д. Гостилово, ул. Земляничная, д.1а АЗС №339 Московская область, Сергиево-Посадский муниципальный р-н, городское поселение Скоропусковский, рабочий поселок Скоропусковский, производственная зона, д. 89 МСК: 190, 192, 222, 237, 239, 240, 244, 274, 298, 299. АЗС №190 Богородский вал, д.3а АЗС №192 Открытое шоссе, 14 АЗС №222 п. Лаговское АЗС №237 МКАД, 104 км, 3 АЗС №240 МКАД (внеш. ст.26 км) АЗС №244 Киевское (19 км, д.Дудкино) АЗС №274 г. Москва, Полярный проезд, вл. 6Б АЗС №298 Уткина, 45БАЗС №299 г. Мытищи, ул. Мира, д.40"
            },
            {
                "question": "АЗС В СМЕШАННОМ РЕЖИМЕ №73,75,84 МО",
                "response": "На текущий момент данные АЗС работают в смешанном режиме. С 22:00 до 06:00 станции работают в режиме автоматической АЗС, персонал на АЗС в это время отсутствует и обслуживание проводится через терминал. АЗС №73  Калуга, Трифоновская (в 200м от перекрестка с Тарутинской) АЗС №75  Калуга, Объездная в г. Калуга (р-н д. Лихун) АЗС №84  Дмитров, Профессиональная, 185"
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ЗАКРЫТА АЗС №19 МО",
                "response": "АЗС №19 по адресу Химки, Новокуркинское шоссе, 14А закрыта на реконструкцию. Ориентировочный срок открытия АЗС конец сентября текущего года."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ЗАКРЫТА АЗС №4 МО",
                "response": "АЗС №4 по адресу Павловский Посад, Ленинградский, 1 закрыта на реконструкцию. Ориентировочный срок открытия 01.08.19."
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "СОДЕРЖАНИЕ ЧЕКА/ДУБЛИКАТ ЧЕКА",
        "question": [
            {
                "question": "ЧТО УКАЗАНО В ЧЕКЕ В ГРАФЕ \"АВАНСЫ, ЗАДАТОК\"?",
                "response": "В данной графе рассчитывается количество бонусов, которое будет зачислено от текущей покупки на вашу бонусную карту."
            },
            {
                "question": "ЧЕКИ ПРИ ПРЕДОПЛАТЕ",
                "response": "Оператор при оплате топлива перед заправкой ТС, пробивает предварительный чек оплаты и передает его Вам. При этом Вы сами говорите на какое количество литров или сумму Вас необходимо заправить. После оплаты по банковской карте до полного бака оператор выдает вам «чек-залога». Вы платите за определенное количество отпускаемого Вам топлива, если отпущенного в бак топлива Вам (клиенту) достаточно, то Вам нет необходимости возвращаться в здание АЗС для дальнейшего расчета – получения фискального чека. "
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ В ЧЕКЕ ОТДЕЛЬНОЙ СТРОКОЙ ВЫДЕЛЕН НДС?",
                "response": "Сумма НДС указывается в чеках на каждую покупку, совершенную на АЗС сети «Газпромнефть», в целях соблюдения законодательства РФ. ПОДРОБНЕЕ: Пунктом 6 ст. 168 Налогового кодекса РФ установлено, что при реализации товаров (работ, услуг) населению по розничным ценам соответствующая сумма НДС включается в указанные цены. Пунктом 1 ст. 4.7 Федерального закона N 54-ФЗ определены обязательные реквизиты, которые должны содержать кассовый чек, в частности: - наименование товаров, работ, услуг (если объем и список услуг возможно определить в момент оплаты), платежа, выплаты, их количество, цена за единицу с учетом скидок и наценок, стоимость с учетом скидок и наценок, с указанием ставки НДС (абз. 9); - сумма расчета с отдельным указанием ставок и сумм НДС по этим ставкам (абз. 10). Таким образом, указание НДС в чеке является обязательным в соответствии с п. ст. 4.7 Федерального закона N 54-ФЗ."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ РАНЬШЕ В ЧЕКАХ НДС НЕ УКАЗЫВАЛСЯ, А СЕЙЧАС УКАЗАН ОТДЕЛЬНО?",
                "response": "Изменения в законодательстве (абзац 9 и 10 п. 1 ст. 4.7 Федерального закона N 54-ФЗ об указании в чеке ставки НДС), вступили в силу с 01.02.2017 (п. 14 ст. 7 Федерального закона от 03.07.2016 N 290-ФЗ), поэтому НДС ранее в чеках не выделялся отдельной строкой, хотя всегда входил в установленную продавцом цену товара."
            },
            {
                "question": "НЕКОРРЕКТНЫЙ НДС В ЧЕКЕ",
                "response": "Благодарим Вас за то, что обратили наше внимание на данную ошибку. Возможно, информация о сумме НДС некорректно отобразилась в чеке по причине технического сбоя, произошедшего в системе учета АЗС при проведении обновления в соответствии с изменениями Налогового кодекса Российской Федерации с 01 января 2019 г. Ситуация будет исправлена в ближайшее время в чеках. При этом информируем Вас, что в налоговом учете отражена корректная сумма НДС 20% по данной транзакции."
            },
            {
                "question": "КЛИЕНТ ПРОСИТ ЗАМЕНИТЬ ЧЕК С КОРРЕКТНЫМ ОТОБРАЖЕНИЕМ НДС",
                "response": "К сожалению, в уже сформированный чек, технически невозможно внести изменения. При этом информируем Вас, что в налоговом учете отражена корректная сумма НДС 20% по данной транзакции. Если чек необходим для бухгалтерии, то Вы можете попросить у персонала АЗС предоставить Вам еще два чека-один на возврат, другой с корректной ставкой. Чек с корректной ставкой уже может быть предоставлен в Вашу бухгалтерию."
            },
            {
                "question": "КЛИЕНТ СКАНДАЛИТ/ГРОЗИТСЯ ПЕРЕДАТЬ ЧЕК С НЕКОРРЕКТНЫМ НДС В НАЛОГОВУЮ ",
                "response": "Вы можете быть уверены, что сумма НДС 20% по данной транзакции отражена в налоговом учете корректно. Хотим также обратить Ваше внимание, что для производителей и пользователей контрольно-кассовой техники и программного обеспечения, согласно разъяснения полученным от налоговой службы, установлен максимальный срок обновления 1 квартал 2019 год. Письмо с разъяснениями от Федеральной налоговой службы Вы можете найти в открытом доступе, оно датировано 13.12.2018 за номером № ЕД-4-20/24234."
            },
            {
                "question": "НЕ ВЫДАЛИ ФИСКАЛЬНЫЙ ЧЕК ПРИ ОПЛАТЕ ТК",
                "response": "Топливная карта не является платежным средством, это средство для учета отпуска товаров или услуг на техобслуживание. Поэтому оператор-кассир АЗС печатает и передает водителю только терминальный чек, фискальный чек не предусмотрен."
            },
            {
                "question": "РАБОТОДАТЕЛЬ КЛИЕНТА ТРЕБУЕТ ТРАНЗАКЦИОННЫЙ ЧЕК",
                "response": "Позвольте, я переведу звонок на специалиста поддержки корпоративных клиентов, он поможет Вам в этом вопросе. "
            },
            {
                "theme": "КОПИЯ ЧЕКА",
                "question": [
                    {
                        "question": "ЧЕК ВЫДАН",
                        "response": "К сожалению, подготовка дубликатов чеков не предусмотрена на АЗС. В случае если Вам регулярно требуются копии чеков на наших станциях работает функция отправки чека по электронной почте. В следующий раз до проведения оплаты заправки сообщите оператору-кассиру о необходимости получить чек на электронный адрес."
                    },
                    {
                        "question": "ЧЕК НЕ ВЫДАН",
                        "response": "Позвольте я зафиксирую полную информацию по Вашей покупке, мы проведем проверку по данному факту, по итогам с Вами свяжется специалист для предоставления ответа."
                    }
                ]
            },
            {
                "question": "КЛИЕНТ ХОЧЕТ ПОЛУЧИТЬ ЭЛЕКТРОННЫЙ ЧЕК",
                "response": "Если Вы хотите получить электронный чек Вам нужно до оформления покупки на кассе сообщить о своём желании оператору-кассиру АЗС. Оператор внесен в систему Ваш адрес электронной почты или номер телефона, куда и будет направлен чек в электронном формате. Получить электронный чек после оформления покупки невозможно."
            },
            {
                "question": "КЛИЕНТ ТРЕБУЕТ УПД/СЧЕТ-ФАКТУРУ",
                "response": "На АЗС «Газпромнефть» осуществляется розничная продажа топлива и сопутствующих товаров, с выдачей покупателю только кассового чека в момент покупки, подтверждающего заключение договора розничной купли-продажи в соответствии со ст. 493 Гражданского кодекса Российской Федерации. В случае необходимости получения УПД или счет-фактуры по приобретаемому на сети АЗС «Газпромнефть» топливу, Вам необходимо заключить договор поставки с ООО «Газпромнефть-Корпоративные продажи» и оформить карту корпоративного клиента. При этом, выдача УПД или счет-фактуры будет предоставляться ООО «Газпромнефть-Корпоративные продажи» в соответствии с условиями заключенного договора поставки. Уточнит подробности о карте корпоративного клиента Вы можете по телефону 8-800-770-00-44"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "СПОСОБЫ ОПЛАТЫ",
        "question": [
            {
                "question": "ПРИНИМАЮТ ЛИ У ВАС НА АЗС КАРТЫ МИР?",
                "response": "Да. Карта МИР принимается на всех АЗС ГПН ВАЖНО! Карты «Мир» платежной системы JCB временно не принимаются на наших АЗС, карты МИР других систем, принимаются."
            },
            {
                "question": "Я ХОТЕЛ ОПЛАТИТЬ ПОКУПКУ НА ВАШЕЙ АЗС КАРТОЙ МИР, БЕСКОНТАКТНЫМ СПОСОБОМ, У МЕНЯ НЕ ПОЛУЧИЛОСЬ / СОТРУДНИКИ АЗС ОТКАЗАЛИ",
                "response": "В настоящий момент на терминалах оплата бесконтактным способом по данной карте не производится. Необходимо произвести контактный способ оплаты, вставив карту в терминал). Приносим извинения за доставленные неудобства."
            },
            {
                "question": "ЗАПРАВЛЯЛСЯ НА СТАНЦИИ, МНЕ НУЖЕН ВАШ МСС-КОД ДЛЯ НАЧИСЛЕНИЯ СASH-BACK (КЭШ-БЭК)?",
                "response": "В связи с тем, что зачисление бонусов (кэш-бэк) происходит в соответствии с условиями бонусной программы вашего банка, выпустившего карту, мы рекомендуем для уточнения МСС-кода два способа:  •\tзапросить выписку по счету пластиковой карты за нужный период; •\tуточнить эту информацию в колл-центре своего Банка."
            },
            {
                "question": "ВОЗМОЖНА ЛИ НА ВАШИХ АЗС ОПЛАТА ЧЕРЕЗ ПРИЛОЖЕНИЕ APPLE PAY?",
                "response": "Да, на наших АЗС возможна оплата покупок по бесконтактной технологии с использованием сервиса Apple Pay."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ПРИ БЕСКОНТАКТНОЙ ОПЛАТЕ НА АЗС ТРЕБУЕТСЯ ВВОДИТЬ ПИН-КОД?МНЕ НА АЗС ОТКАЗАЛИ В ОПЛАТЕ С ПОМОЩЬЮ ПРИЛОЖЕНИЯ APPLE PAY",
                "response": "Я сейчас зарегистрирую заявку, мы обязательно разберемся и свяжемся с Вами с результатами рассмотрения обращения"
            },
            {
                "question": "У ВАС ПРИНИМАЕТСЯ КАРТА БЕНЗОВОЗ?",
                "response": "Да, на АЗС нашей сети Вы можете расплатиться за топливо картой Бензовоз."
            },
            {
                "question": "КАРТА БЕНЗОВОЗ ПРИНИМАЕТСЯ НА БЕССРОЧНОЙ ОСНОВЕ? ИЛИ ЭТО ВРЕМЕННО?",
                "response": "Карта принимается на АЗС нашей сети в РФ, сроки и правила участия на сайте Бензовоз bnzvz.ru."
            },
            {
                "question": "КАРТА БЕНЗОВОЗ – БАНКОВСКАЯ?",
                "response": "Нет, карта Бензовоз – топливная карта-кошелек. Подробнее на сайте bnzvz.ru."
            },
            {
                "question": "КАК ПОЛУЧИТЬ КАРТУ? СКОЛЬКО СТОИТ ОФОРМЛЕНИЕ КАРТЫ? ",
                "response": "получить карту, необходимо заполнить форму на сайте проекта www.bnzvz.ru. Условия Вы сможете найти там же"
            },
            {
                "question": "КАК АКТИВИРОВАТЬ КАРТУ?",
                "response": "Пошаговую инструкцию активации Вы найдете на сайте bnzvz.ru."
            },
            {
                "question": "ЛЮБЫЕ СЛОЖНЫЕ ВОПРОСЫ ПО КАРТЕ БЕНЗОВОЗ?",
                "response": "Для уточнения информации по топливной карте Бензовоз Вам необходимо обратиться на сайт bnzvz.ru."
            },
            {
                "question": "НА КАКИХ ЕЩЕ АЗС ПРИНИМАЮТ КАРТУ БЕНЗОВОЗ?",
                "response": "Полный список партнеров Вы можете посмотреть на сайте bnzvz.ru."
            },
            {
                "question": "КАК ДЕЙСТВУЕТ СКИДКА? ПО ЭТОЙ КАРТЕ Я МОГУ РАССЧИТЫВАТЬ НА СКИДКУ В 5% НА ЛЮБОЙ АЗС «ГАЗПРОМНЕФТЬ»?",
                "response": "Картой Бензовоз вы можете воспользоваться на АЗС ГПН в РФ. Более подробную информацию вы получите на сайте bnzvz.ru"
            },
            {
                "question": "У МЕНЯ ЕСТЬ КАРТА «НАМ ПО ПУТИ», СКИДКА ПО НЕЙ БУДЕТ СУММИРОВАТЬСЯ СО СКИДКОЙ ПО ТК БЕНЗОВОЗ?",
                "response": "Нет, скидка по карте «Бензовоз» и карте «Нам по пути» не суммируется. Хотим обратить Ваше внимание, что Ваша скидка по программе лояльности «Нам по пути» действует на всю покупку, в том числе на сопутствующие товары и услуги."
            },
            {
                "question": "БУДУТ ЛИ УЧТЕНЫ ПОКУПКИ ПО КАРТЕ БЕНЗОВОЗ ДЛЯ ПОДТВЕРЖДЕНИЯ СТАТУСА ПЛ «НАМ ПО ПУТИ».",
                "response": "Согласно условиям ПЛ, для повышения и сохранения статуса необходимо при совершении покупок предъявлять карту лояльности «Нам по пути». Одновременное применение карты Бензовоз и карты ПЛ невозможно. Если Вы желаете сохранить статус карты «Нам по пути», рекомендуем использовать ее при совершении покупок на АЗС ГПН."
            },
            {
                "question": "КАССИР НА АЗС НЕ ЗНАЕТ, КАК ПРОВЕСТИ КАРТУ, ЧТО ДЕЛАТЬ?",
                "response": "Если у кассира на АЗС возникли затруднения, сообщите фразу: «Топливная карта онлайн»"
            },
            {
                "question": "ЛЮБЫЕ ДРУГИЕ ВОПРОСЫ ПО КАРТЕ БЕНЗОВОЗ, НАПРИМЕР, ВОЗНИКЛИ ПРОБЛЕМЫ С КАРТОЙ, ВОПРОСЫ ПО БАЛАНСУ И ПР.",
                "response": "К сожалению, мы не обладаем информацией по данному вопросу. Для уточнения информации по Вашей карте Вам необходимо обратиться на сайт bnzvz.ru."
            },
            {
                "question": "МОЖНО ОПЛАТИТЬ БОНУСАМИ СПАСИБО ОТ СБЕРБАНКА?",
                "response": "Нет, на текущий момент на АЗС «Газпромнефть» не принимаются к оплате бонусы «Спасибо» от Сбербанка. Вы можете оплатить покупки наличными денежными средствами, банковской картой, бонусами программы лояльности «Нам по пути», топливной картой или через мобильное приложение АЗС.GO."
            },
            {
                "question": "ПРИНИМАЮТ ЛИ У ВАС НА АЗС КАРТЫ «СОВЕСТЬ»?",
                "response": "Да. Карта «Совесть» принимается на всех АЗС ГПН.При возникновении вопросов рекомендуем клиентам обращаться в службу технической поддержки карты «Совесть» по номеру 8-800-510-20-14. Обращения принимаются с 8-00 до 20-00 по МСК."
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "ПРИЛОЖЕНИЕ АЗС GO",
        "question": [
            {
                "theme": "ФУНКЦИОНАЛ АЗС.GO",
                "question": [
                    {
                        "question": "КАКИЕ ФУНКЦИИ ЕСТЬ МОБИЛЬНОМ ПРИЛОЖЕНИИ АЗС GO?",
                        "response": "Мобильное приложение – собственная разработка компании «Газпром нефть». С его помощью Вы можете оплачивать топливо на АЗС «Газпромнефть» со своего смартфона. На АЗС с помощью приложения можно: ●\tВыбрать колонку; ●\tВыбрать вид топлива, количество литров или сумму; ●\tОплатить заказ с помощью банковской карты, Apple Pay или бонусами программы лояльности “Нам по пути”. Сервис Google Pay на данный момент находится в разработке. После заправки Вы получаете информацию о заказе и фискальный чек на электронный адрес Вашей почты, указанный в профиле.  За пределами АЗС Вы можете ●\tПросматривать АЗС на карте; ●\tПросматривать цены на выбранное топливо; ●\tРедактировать свой профиль: добавить в него номер телефона, адрес электронной почты, привязать банковские карты, зарегистрироваться в акции “МИР”, выбрать карту лояльности “Нам по пути” по умолчанию для начисления бонусов; ●\tПросматривать историю заказов; ●\tПросматривать баланс бонусной карты “Нам по пути”."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ЗАПРАВЛЯТЬСЯ С ПОМОЩЬЮ МОБИЛЬНОГО ПРИЛОЖЕНИЯ АЗС GO?",
                        "response": "Мобильное приложение работает по системе «предоплата». Чтобы заправиться с помощью мобильного приложения АЗС GО: 1.\tОстановитесь у свободной топливно-раздаточной колонки 2.\tВ приложении выберите АЗС, на которой находитесь. 3.\tУкажите номер колонки, наименование топлива и объем 4.\tУкажите эл. почту для получения чека об оплате 5.\tОплатите заказ 6.\tДождитесь завершения обработки заказа 7.\tНе снимайте пистолет до указания помощника в приложении 8.\tПосле одобрения помощником вставьте пистолет в бак автомобиля 9.\tДождитесь окончания заправки и верните пистолет в бак"
                    },
                    {
                        "question": "КАК ВОЙТИ (АВТОРИЗОВАТЬСЯ) В МОБИЛЬНОМ ПРИЛОЖЕНИИ?",
                        "response": "Для входа в мобильное приложение введите номер своего мобильного телефона. На него Вам будет выслан одноразовый пароль, который необходимо указать при авторизации."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ИЗМЕНИТЬ ТЕЛЕФОН?",
                        "response": "Изменить номер телефона, прикрепленный к приложению, невозможно. Если Вы хотите пользоваться приложением АЗС.GO с другого номера телефона, Вам нужно зарегистрироваться заново."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ПРИВЯЗАТЬ БАНКОВСКУЮ КАРТУ В МП В ПРОФИЛЕ?",
                        "response": "Привязка банковской карты в профиле:  - на карте (в правом верхнем углу) входим в «профиль»  - в «профиле» выбираем «способы оплаты» - в «способы оплаты» нажимаем вкладку «добавить новую карту» - заполняем данные карты в форму - после чего банком будет произведена привязка карты. С вашего счета будет произведен тестовый платеж на сумму 1 рубль, который будет возвращен вам обратно на счет. - после привязки карты Вы увидите свою карту в разделе «способы оплаты», отличить ее сможете по значку платежной системы и последним 4 цифрам."
                    },
                    {
                        "question": "НЕ ПОЛУЧАЕТСЯ ПРИВЯЗАТЬ БАНКОВСКУЮ КАРТУ: ВО ВРЕМЯ ПРИВЯЗКИ КАРТЫ ПОЯВЛЯЕТСЯ СООБЩЕНИЕ «ТЕЛЕФОН ПОЛЬЗОВАТЕЛЯ УЖЕ СУЩЕСТВУЕТ»",
                        "response": "При добавлении карты не нужно нажимать галочку \"Запомнить карту\", она будет добавлена в любом случае, эта галочка для формы Сбербанка, которую можно увидеть и на других сайтах. Видимо, ранее вы нажимали галочку где-то на другом сайте."
                    },
                    {
                        "question": "НЕ ПОЛУЧАЕТСЯ ПРИВЯЗАТЬ БАНКОВСКУЮ КАРТУ: 1 РУБЛЬ СПИСЫВАЕТСЯ, ВОЗВРАЩАЕТСЯ, А КАРТЫ В СПОСОБАХ ОПЛАТЫ НЕТ",
                        "response": "Проверьте, пожалуйста, в истории операций в банке, если есть операция на 1 рубль и она отменена, значит были неверно введены данные банковской карты (дата окончания действия, CVV код). При добавлении карты замораживается 1 рубль на вашем счете и размораживается, данная транзакция в списке операций просто исчезает."
                    },
                    {
                        "question": "КАК УДАЛИТЬ БАНКОВСКУЮ КАРТУ?",
                        "response": "Удаление банковской карты в профиле: - на карте (в правом верхнем углу) входим в «профиль» - в «профиле» выбираем «способы оплаты»- в «способы оплаты» выбираем банковскую карту, которую хотим удалить и смахиваем ее влево- если вы по ошибке удалили карту, ее может будет вернуть, нажав на «отменить»."
                    },
                    {
                        "question": "ГДЕ Я МОГУ УВИДЕТЬ ЦЕНУ ТОПЛИВА НА КОНКРЕТНОЙ АЗС?",
                        "response": "Для того, чтобы узнать стоимость топлива на конкретной станции Вам нужно выбрать ее на карте - цена будет отображена на все реализуемые виды топлива."
                    },
                    {
                        "question": "ПОЧЕМУ КОНКРЕТНОЙ АЗС «ГАЗПРОМНЕФТЬ» НЕТ В ПРИЛОЖЕНИИ?",
                        "response": "На сегодняшний день, к сожалению, не все АЗС «Газпромнефть» подключены к данному сервису. Мы работаем над этим. Актуальный список подключенных станций всегда доступен в мобильном приложении."
                    },
                    {
                        "question": "В ПРИЛОЖЕНИИ ОТОБРАЖАЕТСЯ БОЛЬШЕЕ КОЛИЧЕСТВО АЗС С ВОЗМОЖНОСТЬЮ ОПЛАТЫ ЧЕРЕЗ ПРИЛОЖЕНИЕ, ЧЕМ НА САЙТЕ WWW.GPNBONUS.RU ",
                        "response": "Да, мы знаем о существовании этой проблемы, в данный момент работаем над ее решением. Рекомендуем Вам ориентироваться на список АЗС, приведенный в приложении АЗС.GO."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ПОСТРОИТЬ МАРШРУТ К АЗС В ЭТОМ МОБИЛЬНОМ ПРИЛОЖЕНИИ?",
                        "response": "На текущий момент такой функционал не реализован"
                    },
                    {
                        "question": "Я МОГУ ОСТАВИТЬ ЧАЕВЫЕ ЗАПРАВЩИКУ ЧЕРЕЗ МОБИЛЬНОЕ ПРИЛОЖЕНИЕ?",
                        "response": "Услуги заправщика на АЗС «Газпромнефть» предоставляются на безвозмездной основе."
                    },
                    {
                        "question": "ПОЧЕМУ ЧЕРЕЗ ПРИЛОЖЕНИЕ НЕЛЬЗЯ ОПЛАТИТЬ СУГ/КПГ?",
                        "response": "На сегодняшний день возможность заправки сжиженным углеводородным газом (СУГ) в приложении АЗС.GO отключена в целях безопасности, т.к. самостоятельная заправка газом может привести к аварийным ситуациям."
                    },
                    {
                        "question": "МОГУ ЛИ Я ОФОРМИТЬ ЗАКАЗ И ЗАПРАВИТЬ ДРУГОГО ЧЕЛОВЕКА, НЕ НАХОДЯСЬ НА АЗС?",
                        "response": "Корректность операции гарантирована только в том случае, если Вы следуете правильному порядку заправки с помощью приложения АЗС.GO."
                    },
                    {
                        "question": "У МЕНЯ WINDOWS PHONE, МОГУ ЛИ Я ВОСПОЛЬЗОВАТЬСЯ МОБИЛЬНЫМ ПРИЛОЖЕНИЕМ СЕТИ АЗС «ГАЗПРОМНЕФТЬ»?",
                        "response": "К сожалению, мобильное приложение сеть АЗС Go доступно только на платформах IOS и Android."
                    },
                    {
                        "question": "ВОПРОС / ПРЕДЛОЖЕНИЕ ПО ДОРАБОТКЕ ПРИЛОЖЕНИЯ (IOS, ANDROID)?",
                        "response": "НЕОБХОДИМО СОСТАВИТЬ ЗАЯВКУ В ТЕМАТИКУ «ПРИЛОЖЕНИЕ АЗС GO», ОЧЕРЕДЬ «ГОРЯЧАЯ ЛИНИЯ» С ОПИСАНИЕМ ПОЖЕЛАНИЙ КЛИЕНТА. Благодарим за то, что пользуетесь приложением АЗС Go. Мы постараемся учесть Ваши пожелания и отзывы при дальнейшем развитии приложения."
                    },
                    {
                        "question": "ПОЧЕМУ НАИМЕНОВАНИЕ ДТ В ПРИЛОЖЕНИИ НЕ СООТВЕТСТВУЕТ НАИМЕНОВАНИЮ В ЧЕКЕ?",
                        "response": "В фискальном чеке, сформированном в результате заправки, указано полное наименование дизельного топлива, которое включает в себя большое количество символов. Для того, чтобы информация была более доступной, разработчики сократили название до вида топлива, т.е. ДТ."
                    },
                    {
                        "question": "КАК УДАЛИТЬ АККАУНТ?",
                        "response": "Удалить аккаунт в приложении невозможно"
                    },
                    {
                        "question": "ПРИ ДОБАВЛЕНИИ БАНКОВСКОЙ КАРТЫ ВЫХОДИТ ОШИБКА «ОПЕРАЦИЯ НЕВОЗМОЖНА, АУТЕНТИФИКАЦИЯ ПРОШЛА НЕ ПОЛНОСТЬЮ»",
                        "response": "Такая ошибка возникает в случае, если не пришло смс-сообщение с кодом активации. Проверьте, пожалуйста, корректность введенных данных, подключены ли СМС уведомления от банка, не установлен ли лимит на покупки в Интернете.ВСЕ ПРОВЕРИЛИ, ВСЕ НЕ ПОДХОДИТ: В таком случае, вероятнее всего произошел технический сбой, я сейчас зафиксирую информацию и передам заявку специалисту. По результату ее обработки с Вами свяжутся. Уточните, пожалуйста:·         Номер телефона клиента·         Мобильная операционная система (iOS/Android)·         Версия операционной системы (цифры)"
                    },
                    {
                        "question": "ОШИБКА ЗАГРУЗКИ ИНФОРМАЦИИ О КОЛОНКАХ (АНДРОИД)/ОШИБКА ПРИ НАЖАТИИ НА АЗС (iOS)",
                        "response": "К сожалению, произошел технический сбой оборудования на АЗС, поэтому на данный момент заправка на данной АЗС через приложение АЗС.GO невозможна. Приносим Вам извинения за сложившуюся ситуацию, специалисты работают на устранением ошибки. Сейчас рекомендуем Вам осуществить оплату топлива на кассе АЗС наличными денежными средствами или банковской картой."
                    },
                    {
                        "question": "НЕАКТИВНЫ КОЛОНКИ НА АЗС/НЕВОЗМОЖНО ВЫБРАТЬ КОЛОНКУ/ВСЕ КОЛОНКИ ЗАБЛОКИРОВАНЫ/НА КОЛОНКАХ ПЕРЕЧЕРКНУТАЯ КАПЕЛЬКА",
                        "response": "Вероятнее всего у Вас в профиле включена опция «Прошлый заказ» и на данной АЗС нет указанного в нем топлива. Для того, чтобы сейчас совершить заправку Вы можете отключить опцию «Прошлый заказ» в профиле или нажать на колонку (перечеркнутую капельку) и изменить вид топлива."
                    },
                    {
                        "question": "В ПРИЛОЖЕНИИ ОТОБРАЗИЛАСЬ ОШИБКА, ЧТО ДЕЛАТЬ",
                        "response": "Вероятнее всего произошел технический сбой, попробуйте повторить заправку позднее.НЕ ПОМОГЛО – ЗАЯВКА Уточните, пожалуйста: ·         Номер телефона клиента ·         Формулировка ошибки, момент, когда произошла ошибка ·         Номер заказа ·         Мобильная операционная система (iOS/Android) ·         Версия операционной системы (цифры)"
                    },
                    {
                        "question": "ТЕХНИЧЕСКИЙ СБОЙ ПРИ РАБОТЕ ПРИЛОЖЕНИЯ AZS GO",
                        "response": "Я составлю заявку с описанием сложившейся ситуации для обработки специалистом. Уточните, пожалуйста: ·         Номер телефона клиента ·         Формулировка ошибки, момент, когда произошла ошибка ·         Номер заказа ·         Мобильная операционная система (iOS/Android) ·         Версия операционной системы (цифры) Спасибо за информацию. По результатам с Вами обязательно свяжутся."
                    },
                    {
                        "theme": "CarTaxi",
                        "question": [
                            {
                                "question": "Что такое сервис CARTAXI?",
                                "response": "Сервис по вызову эвакуаторов через мобильное приложение CARTAXI, доступное в AppStore и Google Play или по телефону 8 800 551-80-09"
                            },
                            {
                                "question": "Режим работы?",
                                "response": "24/7"
                            },
                            {
                                "question": "Какие автомобили можно перевозить? ",
                                "response": "Любые легковые и коммерческие автомобили до 4.5 тонн"
                            },
                            {
                                "question": "Где работает? ",
                                "response": "Преимущественно на всей территории России"
                            },
                            {
                                "question": "Есть ли скидки? ",
                                "response": "Скидку 8% можно получить, сделав заказ через мобильное приложение, если ввести промокод “GPN”"
                            },
                            {
                                "question": "Можно ли узнать стоимость заранее? ",
                                "response": "Стоимость будет известна при формировании заказа в приложении или у оператора по телефону 8 800 551-80-09"
                            },
                            {
                                "question": "Можно ли эвакуировать, если все колеса и руль заблокированы?",
                                "response": "Да, эти параметры необходимо указать в приложении или сообщить оператору. Стоимость будет скорректирована с учетом этих параметров"
                            },
                            {
                                "question": "Можно ли перевозить авто, если нет документов? ",
                                "response": "нет, предоставить услуги без документов на авто невозможно"
                            },
                            {
                                "question": "Можно ли эвакуировать, если нет подъезда к авто спереди и сзади и руль не заблокирован? ",
                                "response": "можно, но к стоимости будет добавлено 700 рублей"
                            },
                            {
                                "question": "Сколько ждать? ",
                                "response": "время прибытия эвакуатора в крупных городах (миллионниках) составляет от 10-30 минут "
                            },
                            {
                                "question": "Как узнать, где едет эвакуатор? ",
                                "response": "В приложении можно отслеживать передвижение эвакуатора в реальном времени. Если по телефону - то после оформления заказа Вам придет смс оповещение с информацией о вашем заказе и вы сможете связаться с водителем по номеру телефона, указанном в смс, звонок бесплатный."
                            },
                            {
                                "question": "Уточнения по параметрам перевозимого транспорта",
                                "response": "Если авто является коммерческим транспортом (например: Ford Tranzit, Fiat Ducato, Газ Газель и подобные): - масса с грузом не должна превышать 4.5т - колесная база - до 4.5 метров - высота - до 3.0 метров"
                            }
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "theme": "ОПЛАТА ЧЕРЕЗ АЗС.GO",
                "question": [
                    {
                        "question": "НУЖНО ЛИ ПОКАЗЫВАТЬ ПОДТВЕРЖДЕНИЕ, ЧТО ЗАКАЗ БЫЛ ОПЛАЧЕН В АЗС GO, ЗАПРАВЩИКУ ИЛИ КАССИРУ АЗС?",
                        "response": "Нет, это не обязательно. Но если сотрудник попросит Вас подтвердить оплату, просьба продемонстрировать экран с расшифровкой заказа."
                    },
                    {
                        "question": "ЗАПРАВЩИК ПОПРОСИЛ ПОДТВЕРДИТЬ, ЧТО ЗАКАЗ БЫЛ ОПЛАЧЕН В АЗС GO. КАК МНЕ ЭТО СДЕЛАТЬ?",
                        "response": "Если после выполнения заказа, заправщик попросил вас подтвердить, что заказ был оплачен в АЗС GO, покажите ему расшифровку итогового заказа: 1.\tНажмите на карте вверху иконку «прошлый заказ» 2.\tПокажите детали заказа заправщику"
                    },
                    {
                        "question": "СПИСАЛИСЬ ДЕНЬГИ В ПРИЛОЖЕНИИ, НО ПЕРСОНАЛ АЗС СООБЩИЛ, ЧТО ОПЛАТУ НЕ УВИДЕЛ И ЗАСТАВИЛ ОПЛАТИТЬ НА КАССЕ. ",
                        "response": "Возможно, Вы сняли пистолет и начали заправку раньше, чем ваш заказ был подтвержден на АЗС. К сожалению, такой заказ можно оплатить только на кассе. Зарезервированные в мобильном приложении средства будут разблокированы на Вашем счете в течение суток. Если в течение суток этого не произошло, информацию необходимо уточнить в банке, выпустивший Вашу банковскую карту."
                    },
                    {
                        "question": "ВОЗМОЖНА ЛИ В ПРИЛОЖЕНИИ ОПЛАТА ЧЕРЕЗ APPLE PAY/ GOOGLEPAY (G-PAY)?",
                        "response": "Оплата покупок возможна по бесконтактной технологии с использованием сервиса Apple Pay. Сервис Google Pay на данный момент находится в разработке."
                    },
                    {
                        "question": "КАКИЕ КАРТЫ ПРИНИМАЮТСЯ К ОПЛАТЕ?",
                        "response": "В МП принимаются банковские карты:  ●\tMaster Card ●\tMaster Card Electronic ●\tMaestro ●\tVisa ●\tVisa Electron ●\tUnionPay ●\tМир"
                    },
                    {
                        "question": "ЧЕМ МОЖНО ОПЛАТИТЬ, КРОМЕ БАНКОВСКОЙ КАРТЫ?",
                        "response": "Оплата заказа возможна по бесконтактной технологии с использованием сервиса Apple Pay и бонусами программы лояльности “Нам по пути”. Сервис Google Pay на данный момент находится в разработке."
                    },
                    {
                        "question": "КАК Я МОГУ ПОЛУЧИТЬ ЧЕК О ПОКУПКЕ?",
                        "response": "Чек приходит на адрес электронной почты, указанный в Вашем профиле. Также Вы можете найти его в истории заказов, для этого Вам необходимо обновить приложение до последней версии."
                    },
                    {
                        "question": "ПОЧЕМУ В ЧЕКЕ НЕТ НАИМЕНОВАНИЯ И АДРЕСА АЗС?",
                        "response": ""
                    },
                    {
                        "question": "В чеке отображается адрес расчетов. В соответствии с федеральным законом 54-ФЗ, при покупке товара в интернет-магазине, в фискальном чеке должен отображаться адрес сайта, на котором произведена покупка - www.azsgo.ru",
                        "response": ""
                    },
                    {
                        "question": "ПОДОЙДЕТ ЛИ ЧЕК, ПОЛУЧЕННЫЙ НА ЭЛ. ПОЧТУ ДЛЯ СДАЧИ В НАЛОВОЙ ОРГАН?",
                        "response": "Да, фискальный чек, полученный на электронную почту, по составу реквизитов и содержанию информации полностью отвечает требованиям 54-ФЗ «О применении контрольно-кассовой техники при осуществлении расчетов в Российской Федерации».Этот чек является бланком строгой отчетности и параллельно отправляется в налоговый орган через оператора фискальных данных."
                    },
                    {
                        "question": "ПО КАКОМУ МСС-КОДУ ПРОХОДЯТ ПОКУПКИ В ПРИЛОЖЕНИИ АЗС.GO?",
                        "response": "Покупки через приложение АЗС.GO проходят по МСС-коду (Merchant Category Code) 5541 - Заправочные станции.Операция проходит, как покупка товара физическим лицом."
                    },
                    {
                        "question": "ЗАПРАВИЛСЯ, НО НЕ СМОГ ОПЛАТИТЬ ЗАКАЗ В МОБИЛЬНОМ ПРИЛОЖЕНИИ",
                        "response": "Обращаем Ваше внимание, что приложение АЗС Go работает по системе «предоплата». Вероятно, Вы залили топливо раньше, чем оплатили заказ в мобильном приложении. В данном случае оплата заправки возможна только на кассе АЗС.  Денежные средства, если они были сняты при заказе, будут возвращены вам на счет. Денежные средства, если они были зарезервированы при оформлении заказа, будут разблокированы для Вас. Сроки разблокировки необходимо уточнить в банке, выпустивший Вашу банковскую карту."
                    },
                    {
                        "question": "Я ОПЛАТИЛ ЗАКАЗ, НО ЗАПРАВИЛСЯ НА МЕНЬШУЮ СУММУ/НА МЕНЬШЕЕ КОЛИЧЕСТВО ЛИТРОВ",
                        "response": "Остаток денежных средств, зарезервированных при оформлении заказа, будет разблокирован на Вашем счете. Обращаю Ваше внимание, что смс-оповещение о возврате средств может не прийти, так как был осуществлен процесс резервирования денег, но не оплаты. Сроки разблокировки денег необходимо уточнить в банке, выпустившей карту клиента. Если денежные средства не были разблокированы в течение суток, напишите, пожалуйста, на почту: support@azsgo.ru с указанием номера заказа."
                    },
                    {
                        "question": "ПРИ ОТПУСКЕ ТОПЛИВА ДС ВЕРНУЛИСЬ НА КАРТУ",
                        "response": "В такой ситуации Вам необходимо обратиться для оплаты топлива через кассу АЗС."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ВЕРНУТЬ ДЕНЬГИ, ЕСЛИ ЗАКАЗ БЫЛ ОТМЕНЕН?",
                        "response": "APPLE PAY: Если заказ был отменен, то денежные средства будут возвращены на ваш счет. Сроки возврата необходимо уточнить в банке, выпустившем Вашу банковскую карту.БАНКОВСКАЯ КАРТА: Если заказ был отменен, то деньги, зарезервированные к оплате, будут разблокированы на Вашем счете. Сроки разблокировки денег необходимо уточнить в банке, выпустившем Вашу банковскую карту."
                    },
                    {
                        "question": "ПРИ ОТПУСКЕ ТОПЛИВА ЗАКАЗ В ПРИЛОЖЕНИИ ЧИСЛИТСЯ КАК «ОТМЕНЁННЫЙ»?",
                        "response": "Скажите, пожалуйста, денежные средства были списаны? На электронную почту пришел фискальный чек?ВСЕ ДА: Вероятнее всего произошел технический сбой, я сейчас зафиксирую информацию и передам заявку специалисту. По результату ее обработки с Вами свяжутся. Уточните, пожалуйста: ·         Номер телефона клиента ·         Номер заказа"
                    },
                    {
                        "question": "НЕ ПРОХОДИТ ОПЛАТА ЧЕРЕЗ APPLE PAY:",
                        "response": "Обычно такая ситуация наблюдается, если в платежной системе на мобильном устройстве установлено ограничение по сумме оплаты, установлено ограничение на оплату через Интернет или же для совершения операции недостаточно стабильный сигнал сети Интернет."
                    },
                    {
                        "question": "У МЕНЯ В ПРИЛОЖЕНИИ НЕАКТИВНА КНОПКА «ОПЛАТИТЬ»",
                        "response": "Вероятнее всего для проведения операции оплаты в системе недостаточно данных. Для того, чтобы кнопка стала активной Вам нужно ввести адрес электронной почты и выбрать способ оплаты. АДРЕС ЭЛЕКТРОННОЙ ПОЧТЫ ВВЕДЕН, СПОСОБ ОПЛАТЫ ВЫБРАН: В таком случае, вероятнее всего произошел технический сбой, я сейча  зафиксирую информацию и передам заявку специалисту. По результату ее обработки   Вами свяжутся.  Уточните, пожалуйста: ·         Номер телефона клиента ·         Номер заказа ·         Мобильная опеационная система (iOS/Android) ·        Версия операционной системы (цифры) "
                    },
                    {
                        "question": "ЗАКАЗ СДЕЛАН, ДС ЗАРЕЗЕРВИРОВАНЫ, А ТОПЛИВО НЕ ПОСТУПАЕТ",
                        "response": ""
                    },
                    {
                        "question": "НА ЭКРАНЕ ПОЯВИЛОСЬ СООБЩЕНИЕ ОБ ОТМЕНЕ ЗАКАЗА, ТРК ЗАБЛОКИРОВАНА",
                        "response": "Проверьте, пожалуйста, статус заказа в истории заказов в профиле приложения.ОЖИДАЕТ ПРОЛИВА / ПРОЛИВ: Ваш заказ оплачен, в ближайшее время топливо начнет поступать.ОТМЕНЕН: Для того, чтобы заправиться, Вам нужно сделать еще один заказ."
                    },
                    {
                        "question": "ПОРЯДОК ОПЛАТЫ ЧЕРЕЗ АЗС.GO",
                        "response": "1.       Резервирование ДС Перед заправкой деньги резервируются на карте. На телефон клиента приходит уведомление об оплате с суммой резервирования.  2.       Списание ДСПосле   случае если заправка была осуществлена на сумму, меньшую, чем бы   зарезервировано, происходит «разморозка» остатка денежных средств. Как правило  она занимает от 1 до 3 дней."
                    },
                    {
                        "question": "КАК УЗНАТЬ СКОЛЬКО ФАКТИЧЕСКИ СПИСАНО С КАРТЫ?",
                        "response": "Из-за особенностей обработки операций по банковским картам при «разморозке» денежных средств клиент не получает уведомление об операции на свой телефон.  Сумму фактически списанных средств можно увидеть в реестре по операциям по карте через 1-3 дня после заправки. Реестр операций можно получить в банке, выпустившем карту, либо в соответствующем разделе мобильного приложения банка.  Сумма в реестре операций будет в точности совпадать с суммой в кассовом чеке, который клиент получит на свою электронную почту после заправки. В случае отсутствия или некорректного отображения операций по карте, клиенту для уточнения необходимо обратиться в банк, выпустивший карту."
                    },
                    {
                        "question": "ХОТЕЛ ПРИВЯЗАТЬ КАРТУ, А КАРТА НЕ ПОЯВИЛАСЬ/ТЕСТОВЫЙ РУБЛЬ ВЕРНУЛСЯ",
                        "response": "Чаще всего такое происходит при ошибочном введении информации по банковской карте. Проверьте, пожалуйста, корректность данных: срок действия банковской карты и CVC/CVV код."
                    }
                ]
            },
            {
                "theme": "КАРТА ПЛ В АЗС.GO",
                "question": [
                    {
                        "question": "КАК ПРИВЯЗАТЬ КАРТУ ПЛ К ПРИЛОЖЕНИЮ?",
                        "response": "В течение трех дней после регистрации в приложении бонусная карта привязывается к приложению автоматически, при условии, что она была активирована по номеру телефона, с помощью которого Вы авторизованы в приложении. Уточните, на какой номер телефона активирована бонусная карта? "
                    },
                    {
                        "question": "КОГДА БУДУТ НАЧИСЛЕНЫ БОНУСЫ? В КАКОМ РАЗМЕРЕ? ",
                        "response": "бонусы офлайн будут начислены по результатам месяца, следите за обновлениями мобильного приложения. "
                    },
                    {
                        "question": "КАК ОТВЯЗАТЬ БОНУСНУЮ КАРТУ ОТ ПРИЛОЖЕНИЯ? ",
                        "response": "Это можно сделать, сменив номер телефона, привязанного к бонусной карте. "
                    },
                    {
                        "question": "ИСЧЕЗ ПУНКТ В ПРОФИЛЕ “КАРТА ЛОЯЛЬНОСТИ”",
                        "response": "Обновите, пожалуйста, приложение до последней версии (с версии 1.4 - Андроид и версии 1.103(5) iOS пункт заменен на “Мои карты лояльности”)."
                    },
                    {
                        "question": "ЕСЛИ У МЕНЯ 2 КАРТЫ ЛОЯЛЬНОСТИ, НА КАКУЮ БУДУТ НАЧИСЛЕНЫ БОНУСЫ?",
                        "response": "Карту для начисления бонусов можно выбрать в разделе “Мои карты лояльности” в профиле, а также во время создания заказа, пункт “Карта для бонусов”."
                    },
                    {
                        "question": "КАК БУДУТ НАЧИСЛЯТЬСЯ БОНУСЫ НА БОНУСНУЮ КАРТУ?",
                        "response": "Бонусы начисляются в том же объеме, что и при покупке на кассе АЗС, количество бонусов рассчитывается от объема и вида приобретенного топлива. Подскажите, какой статус у Вашей карты?"
                    },
                    {
                        "question": "БУДЕТ ЛИ УЧТЕНА ТРАНЗАКЦИЯ ПРИ РАСЧЕТЕ СТАТУСА КАРТЫ?",
                        "response": "Да, покупки топлива, совершенные с помощью приложения АЗС.GO, будут учтены при расчете статуса карты программы лояльности «Нам по пути»."
                    },
                    {
                        "question": "ЕСТЬ ЛИ ОГРАНИЧЕНИЯ ПО НАЧИСЛЕНИЮ БОНУСОВ НА КАРТУ?",
                        "response": "Да, при оплате через приложение АЗС.GO действуют те же ограничения, что и при оплате на кассе: бонусы не начисляются при покупке более 1200 литров топлива в месяц, а также при совершении более 3 покупок топлива в сутки."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ОПЛАТИТЬ ЗАКАЗ БОНУСАМИ?",
                        "response": "Вы можете оплатить весь заказ на сумму от 500 рублей бонусами. Для этого необходимо выбрать карту лояльности в качестве способа оплаты"
                    },
                    {
                        "question": "КАК Я МОГУ УВИДЕТЬ СВОЙ БОНУСНЫЙ СЧЕТ В АЗС.GO?",
                        "response": "Вы может уточнить свой бонусный баланс в профиле приложения АЗС.GO, пункт “Мои карты лояльности”, а также в мобильном приложении АЗС “Газпромнефть” или в личном кабинете Участника программы лояльности “Нам по пути” на сайте www.gpnbonus.ru."
                    },
                    {
                        "question": "ГДЕ ПОСМОТРЕТЬ СКОЛЬКО БОНУСОВ МНЕ НАЧИСЛЕНО?",
                        "response": "Вы можете посмотреть, сколько бонусов было начислено по каждой покупке в Истории заказов в профиле."
                    },
                    {
                        "question": "ПОСЛЕ ПОКУПКИ НЕ НАЧИСЛИЛИ БОНУСЫ НА КАРТУ",
                        "response": "Назовите, пожалуйста, номер Вашей бонусной карты, я проверю информацию"
                    }
                ]
            },
            {
                "theme": "СОВМЕСТНАЯ АКЦИЯ МИР - АЗС.GO",
                "question": [
                    {
                        "question": "ЧТО ЗА АКЦИЯ?",
                        "response": "До конца мая на Вашу банковскую карту «Мир» вернется 10% кэшбэка при оплате заправки на АЗС сети «Газпромнефть» через мобильное приложение «Газпромнефть»."
                    },
                    {
                        "question": "КТО МОЖЕТ УЧАСТВОВАТЬ В АКЦИИ?",
                        "response": "В акции может принять участие любой совершеннолетний пользователь мобильного приложения «Газпромнефть», привязавший к приложению свою банковскую карту, зарегистрированную в Программе лояльности платежной системы «Мир»."
                    },
                    {
                        "question": "СКОЛЬКО ТОПЛИВА НУЖНО КУПИТЬ?",
                        "response": "Для участия в акции нужно совершить покупку топлива на сумму не менее 1500 рублей. Максимальный объем заправки может быть ограничен техническими возможностями ТРК на АЗС «Газпромнефть», который можно уточнить у оператора АЗС перед совершением заправки."
                    },
                    {
                        "question": "СКОЛЬКО РАЗ МОЖНО УЧАСТВОВАТЬ В АКЦИИ?",
                        "response": "Вы можете участвовать в акции неограниченное количество раз в течение срока ее действия. Однако, предельный лимит суммы кэшбека на одну карту «Мир» - 15000р за 10 месяцев акции, но не более 1500р в месяц."
                    },
                    {
                        "question": "КАКОЕ ТОПЛИВО УЧАСТВУЕТ В АКЦИИ?",
                        "response": "В акции участвуют все виды топлива, при условии его наличия на АЗС."
                    },
                    {
                        "question": "СРОКИ АКЦИИ",
                        "response": "С 1 марта до 31 декабря 2019 года.(ранее срок был с 1 марта до 31 мая)"
                    },
                    {
                        "question": "ГДЕ Я МОГУ ПОУЧАСТВОВАТЬ В АКЦИИ?",
                        "response": "В акции участвуют все АЗС сети «Газпромнефть», на которых доступна функция оплаты через мобильное приложение «Газпромнефть».Назовите, пожалуйста, станцию, которая Вас интересует, я проверю ее участие.Обращаю Ваше внимание, что с полным списком АЗС, на которых доступна функция оплаты через мобильное приложение «Газпромнефть», Вы можете ознакомиться в мобильном приложении."
                    },
                    {
                        "question": "КАК ПОУЧАСТВОВАТЬ В АКЦИИ?",
                        "response": "Установить мобильное приложение «Газпромнефть» (скачать в Google Play, App Store)Зарегистрироваться в программе лояльности «Мир». Это можно сделать двумя способами:на сайте «Привет, МИР» в профиле приложения «Газпромнефть» в разделе «Получить кэшбэк 10%», или нажав на баннер «Стать участником Акции» и указав номер банковской карты «Мир» В приложении «Газпромнефть» добавить карту “Мир” в Способы оплаты Совершить покупку и заправку топлива на сумму не менее 1500 рублей на АЗС сети «Газпромнефть» через мобильное приложение «Газпромнефть» с использованием карты «Мир»."
                    },
                    {
                        "question": "НАЧИСЛЯЮТСЯ ЛИ БОНУСЫ ПЛ «НАМ ПО ПУТИ»?",
                        "response": "Да, акции не противоречат друг другу. Вы можете одновременно получать бонусы Программы лояльности “Нам по пути” и кэшбэк 10% на карту МИР."
                    },
                    {
                        "question": "ГДЕ Я МОГУ УЗНАТЬ УСЛОВИЯ АКЦИИ?",
                        "response": "Вы можете найти информацию об условиях проведения акции из следующих источников: Сайт www.gpnbonus.ru; Сайт privetmir.ru; Телефон Единого центра поддержки клиентов: 8-800-700-51-51 (звонок по России бесплатный); Телефону горячей линии платежной системы «Мир»: 8-800-100-54-64 (звонок по России бесплатный);  На АЗС «Газпромнефть», участвующих в Акции."
                    },
                    {
                        "question": "ЧТО ТАКОЕ ПЛАТЕЖНАЯ СИСТЕМА /КАРТА ««МИР»»? ",
                        "response": "«Мир» — российская национальная платёжная карта, разработанная на основе современных российских технологий и соответствующая всем мировым стандартам безопасности. По карте доступны все привычные операции — снятие и внесение наличных, перевод средств и оплата покупок и услуг, в том числе в Интернете. "
                    },
                    {
                        "question": "ЕСЛИ У МЕНЯ НЕТ КАРТЫ «МИР», ТО Я МОГУ УЧАСТВОВАТЬ?",
                        "response": "Нет, акция проводится только для владельцев карт «Мир». Но вы можете открыть карту «Мир» и стать участником акции. Со списком банков, выпускающих карту «Мир», можно ознакомиться на сайте privetmir.ru."
                    },
                    {
                        "question": "КАК Я МОГУ ОТКРЫТЬ КАРТУ «МИР»?",
                        "response": "Зайдите на сайт платежной системы «Мир» и выберите банк, в котором хотите получить карту. Со списком банков, выпускающих карту «Мир», можно ознакомиться на сайте privetmir.ru"
                    },
                    {
                        "question": "СЛОЖНЫЕ ВОПРОСЫ/ЖАЛОБЫ ОТНОСИТЕЛЬНО РАБОТЫ ПЛ МИР",
                        "response": "Я сейчас переведу звонок на специалиста службы поддержки программы лояльности «Мир», он поможет Вам разобраться в данной ситуации. ( Перевод осуществляем через выпадающий список из ТА – МИР, при появлении вопросов, ответов на которые нет в скриптах (по всем техническим вопросам/сложностям, претензиям по не начислению кэшбэка и пр.)) При переводе звонка ждем 1 минуту, до связи с оператором. ПОСЛЕ ПЕРЕВОДА ПЕРЕДАТЬ КРАТКО СУТЬ ВОПРОСА КЛИЕНТА. Если дозвониться не получается, то возвращаемся к клиенту и предоставляем номер для самостоятельного дозвона 8-800-100-54-64."
                    },
                    {
                        "question": "КОГДА Я ПОЛУЧУ КЭШБЭК?",
                        "response": "Как правило, при выполнении всех условий акции денежное вознаграждение зачисляется в течение 5 рабочих дней с момента проведения оплаты покупки по счету."
                    },
                    {
                        "question": "КАК Я МОГУ ПОТРАТИТЬ КЭШБЭК? ЕСТЬ ЛИ КАКИЕ-ТО ОГРАНИЧЕНИЯ ПО СРОКАМ ИХ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ?",
                        "response": "Использовать зачисленные денежные средства Вы можете по своему усмотрению, без каких-либо ограничений по срокам их использования или общей сумме."
                    },
                    {
                        "question": "КАК УЗНАТЬ, СКОЛЬКО ДЕНЕГ МНЕ НАЧИСЛЕНО (БУДЕТ НАЧИСЛЕНО)?",
                        "response": "Подробную историю операций, совершенных в рамках Программы лояльности «Мир», можно увидеть в Вашем личном кабинете, на сайте privetmir.ru в разделе «Начисления» и в разделе «Мой профиль»."
                    },
                    {
                        "question": "ЕСЛИ Я СОВЕРШИЛ ПОКУПКУ И ЗАРЕГИСТРИРОВАЛСЯ НА САЙТЕ PRIVETMIR.RU ПОСЛЕ СОВЕРШЕНИЯ ПОКУПКИ, ВЕРНЕТСЯ ЛИ МНЕ ВОЗНАГРАЖДЕНИЕ?",
                        "response": "Да, кэшбэк будет начислен, если покупка и регистрация проведены в один календарный день."
                    },
                    {
                        "question": "Я ХОТЕЛ ЗАПРАВИТЬСЯ НА 1500, НО СИСТЕМА ОСТАНОВИЛАСЬ НА СУММУ >1498, МНЕ НАЧИСЛЯТ КЭШБЭК?",
                        "response": "Да, кэшбэк будет начислен. Дело в том, что система расчета может отпускать топливо на суммы только кратно литражу топлива. Минимальное количество топлива, которое может отпустить колонка, равна 10 мл, поэтому заливается литраж кратный 10мл. Также, программное обеспечение настроено таким образом, что заправка не может быть произведена на большую сумму, чем Вы оплатили."
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "SPACE.GO",
        "question": [
            {
                "question": "ПРЕДЛОЖЕНИЕ",
                "response": "C 17 апреля до конца года, при участии в акции Space.GO, любой участник программы лояльности «Нам по пути», одержавший победу в игре Space.GO, получит двойное начисление бонусов на топливо"
            },
            {
                "question": "В ЧЕМ СМЫСЛ ИГРЫ?",
                "response": "Для того, чтобы стать Победителем Игры, участнику необходимо завоевать станцию. Завоевание осуществляется при выполнении следующих условий: - участник имеет зарегистрированный личный кабинет на сайте акции, www.g-space.pro. - достаточное количество монет на счету, необходимых для нападения на станцию - осуществить нападение на станцию, и пройти игру до конца. - набрать наибольшее количество очков среди всех участников, напавших на данную станцию в течение одних суток (тип А). Два игрока, набравшие к 1 апреля наибольшее количество очков в рейтинге получат возможность начисление двойных бонусов за покупку топлива на АЗС сети «Газпромнефть» до конца 2019 года (тип Б)."
            },
            {
                "question": "СРОКИ АКЦИИ",
                "response": "с 17 апреля и до конца 2019 года"
            },
            {
                "question": "КТО ПОБЕДИТ В ИГРЕ?",
                "response": "В игре предусмотрено два типа победителей в каждом месяце: Тип А – участники игры, удержавшие виртуальную станцию на сайте акции в течение 3 и более дней, получат двойное начисление бонусов за покупку автомобильного топлива на месяц. Тип Б – два участника игры, которые наберут наибольшее количество очков в рейтинге по итогам месяца получат начисление двойных бонусов на топливо до конца 2019 года.  Один участник игры за период может быть победителем либо типа А, либо типа Б. Начисление двойных бонусов за победу типа А и типа Б не суммируются."
            },
            {
                "question": "ГЕОГРАФИЯ АКЦИИ",
                "response": "Все АЗС сети «Газпромнефть», расположенные на территории РФ."
            },
            {
                "question": "ТИП ТОПЛИВА",
                "response": "В акции участвуют все виды топлива, реализуемые на АЗС сети «Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "ЧТО ДАЕТ ПРОМОКОД? ДЛЯ УЧАСТИЯ В ИГРЕ ОБЯЗАТЕЛЬНО ПОЛУЧАТЬ ПРОМОКОД?",
                "response": "Промокод предоставляет право на получение 500 внутриигровых электронных «монет» в игре-викторине Space.GO. Получить его можно в обмен на 40 бонусов программы лояльности «Нам по пути». Для получения промокода, бонусный баланс участника программы лояльности на момент подачи заявки должен составлять не менее 40 бонусов. Для того, чтобы победить получать промокод не обязательно, однако полученные 500 монет Вы сможете потратить на дополнительные жизни, подсказки или попытки нападения на станцию."
            },
            {
                "question": "КАК ПОЛУЧИТЬ ПРОМОКОД? ",
                "response": "Вам необходимо: - зарегистрироваться в мобильном приложении «Сеть АЗС Газпромнефть»; - перейти по баннеру «Space.GO» в мобильном приложении «АЗС Газпромнефть»;- перейти на вкладку «Магазин» на сайте Акции «Space.GO», нажать на кнопку «Пополнить счет»;- нажать на кнопку «Получить промокод»."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ИМЕННО Я ПОЛУЧИЛ PUSH СООБЩЕНИЕ С ПРЕДЛОЖЕНИЕМ?",
                "response": "Предложение было направлено владельцам карт программы лояльности, являющимся пользователями мобильного приложения."
            },
            {
                "question": "КТО МОЖЕТ ПРИНЯТЬ УЧАСТИЕ В АКЦИИ? КАК Я МОГУ СТАТЬ УЧАСТНИКОМ АКЦИИ?",
                "response": "Участником игры может стать любой пользователь мобильного приложения сети АЗС «Газпромнефть». Для получения призового начисления двойных бонусов за покупки топлива обязательно иметь карту программы лояльности «Нам по пути». Для участия в Акции необходимо зарегистрировать номер карты ПЛ и указать его в окне Меню в срок до окончания Периода участия согласно Правилам Акции."
            },
            {
                "question": "ЧТО НУЖНО СДЕЛАТЬ, ЧТОБЫ УЧАСТВОВАТЬ? ",
                "response": "Чтобы получить двойное начисление бонусов на топливо, Вам необходимо совершить следующие действия: - установить мобильное приложение сети АЗС «Газпромнефть» и зарегистрировать карту участника программы лояльности в личном кабинете; либо обновить МП до последней версии, если Вы уже являетесь пользователем мобильного приложения; - зарегистрироваться через переход по баннеру в мобильном приложении; - участвовать в Акции, играя в викторине; - «напасть» и «завоевать» станции; - удержать станции в течение трех дней для получения двойных бонусов на топливо на месяц или набрать наибольшее количество очков в рейтинге игры для получения двойных бонусов на топливо до конца 2019 года. "
            },
            {
                "question": "ГДЕ Я МОГУ НАЙТИ САЙТ АКЦИИ?",
                "response": "Акция доступна по ссылке на баннере в мобильном приложении сети АЗС «Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "КАК Я МОГУ СЫГРАТЬ В ИГРУ? ",
                "response": "Вы можете сыграть в игру, перейдя по баннеру в мобильном приложении сети АЗС «Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "СКОЛЬКО СТОИТ УЧАСТИЕ? ",
                "response": "Участие в Игре предоставляется без внесения абонентской платы и без каких-либо иных обязательных платежей."
            },
            {
                "question": "КОГДА БУДУТ ОПРЕДЕЛЯТЬ ПОБЕДИТЕЛЕЙ?",
                "response": "Победители акции определяются по итогам каждого месяца, в срок с 1 по 4 число"
            },
            {
                "question": "ГДЕ Я МОГУ УЗНАТЬ ОБ АКЦИИ? ",
                "response": "Участники Акции могут быть проинформированы об условиях ее проведения посредством следующих ресурсов: в мобильном приложении «Сеть АЗС Газпромнефть»; по телефону горячей линии 8 800 700 51 51."
            },
            {
                "question": "КАК УЗНАТЬ, ЧТО Я ПОБЕДИЛ?",
                "response": "Статус Победителя Акции отражается в Личном кабинете Участника Игры в мобильном приложении. Участник также информируется о признании его Победителем в виде Push-сообщения, e-mail и сообщения в игре."
            },
            {
                "question": "Я СТАЛ ПОБЕДИТЕЛЕМ АКЦИИ, ГДЕ Я МОГУ ПОЛУЧИТЬ ДВОЙНЫЕ БОНУСЫ?",
                "response": "Двойные бонусы будут начисляться на карту программы лояльности, которую Вы указали при регистрации в личном кабинете, при каждой покупке топлива на любой АЗС сети «Газпромнефть», расположенной на территории РФ."
            },
            {
                "question": "Я СТАЛ ПОБЕДИТЕЛЕМ АКЦИИ, КОГДА Я МОГУ ПОЛУЧИТЬ ДВОЙНЫЕ БОНУСЫ?",
                "response": "Двойные бонусы будут начисляться на карту программы лояльности, которую Вы указали при регистрации в личном кабинете, при совершении покупок топлива на АЗС «Газпромнефть» с 5 числа месяца, следующего за тем месяцем, в котором Вы одержали победу. (Для победителей Space GO 18.02.19 – 31.03.19 срок начисления двойных бонусов  Победители игры, тип А: с 5 апреля по 4 мая 2019года; Победители игры, тип Б: с 5 апреля до конца 2019 года)"
            },
            {
                "question": "ЕСТЬ ЛИ ОГРАНИЧЕНИЯ ПО ВИДАМ ТОПЛИВА, НА КОТОРЫЕ РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ АКЦИЯ?",
                "response": "Нет. Двойные бонусы будут начисляться на карту программы лояльности, которую Вы указали при регистрации в личном кабинете при заправках любым автомобильным топливом."
            },
            {
                "question": "СКОЛЬКО ПОКУПОК Я МОГУ СОВЕРШИТЬ ПО АКЦИИ?",
                "response": "Вы можете совершить любое количество покупок по акции, в рамках стандартных ограничений по условиям программы лояльности."
            },
            {
                "question": "ОБЯЗАТЕЛЬНО ЛИ БЫТЬ УЧАСТНИКОМ ПРОГРАММЫ ЛОЯЛЬНОСТИ «НАМ ПО ПУТИ» /ЗАПРАВЛЯТЬСЯ С ПРИМЕНЕНИЕМ КАРТЫ? ",
                "response": "Да. Для получения призового начисления двойных бонусов за покупки топлива необходимо иметь карту программы лояльности «Нам по пути»."
            },
            {
                "question": "РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ ЛИ ПРЕДЛОЖЕНИЕ НА СТиУ, ДОП. УСЛУГИ И СЕРВИСЫ?",
                "response": "Нет. Двойные бонусы будут начисляться только на автомобильное топливо."
            },
            {
                "question": "Я МОГУ УЧАСТВОВАТЬ В ДРУГИХ АКЦИЯХ ОДНОВРЕМЕННО С ЭТОЙ? ",
                "response": "Начисление бонусов по настоящей Акции суммируется с начислениями бонусов по другим акциям, проходящим в сети АЗС «Газпромнефть» в период реализации Победителями своего права на получение двойных бонусов."
            },
            {
                "question": "СРОК ДЕЙСТВИЯ АКЦИОННЫХ БОНУСОВ",
                "response": "12 месяцев с момента начисления."
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "STOPEXPRESS",
        "question": [
            {
                "question": "АДРЕСА МАГАЗИНОВ",
                "response": "Полный список магазинов Вы можете найти на сайте https://stopexpress.ru/"
            },
            {
                "question": "В МАГАЗИНЕ ПРОДАЕТСЯ ПРОСРОЧЕННЫЙ / НЕКАЧЕСТВЕННЫЙ ТОВАР",
                "response": "Для решения вопроса о возврате товара просим Вас подъехать на АЗС в любое удобное для Вас время с чеком за покупку данного товара. Для оформления обмена товара или возврата денежных средств Вам нужно будет заполнить заявление с указанием Ваших паспортных данных. После того, как качество товара будет проверено, специалист свяжется с Вами."
            },
            {
                "theme": "ЗАПРАВИЛСЯ НЕ ТЕМ",
                "question": [
                    {
                        "question": "заправили дизельную машину бензином / бензиновый двигатель дизелем на станции",
                        "response": "В таком случае не заводите двигатель автомобиля, для того чтобы избежать его повреждения, и обратитесь к операторам на станции, они помогут Вам в решении ситуации."
                    },
                    {
                        "question": "ЗАПРАВИЛИ ДИЗЕЛЬНУЮ МАШИНУ БЕНЗИНОМ / БЕНЗИНОВЫЙ ДВИГАТЕЛЬ ДИЗЕЛЕМ. ОТЪЕХАЛ И ЗАГЛОХ",
                        "response": "Скажите, пожалуйста, на какой АЗС это произошло, на какой колонке? Где Вы сейчас находитесь? Сейчас я попробую связаться со станцией, чтобы ответственный сотрудник помог Вам. По какому номеру с Вами можно связаться? "
                    }
                ]
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ Я ДОЛЖЕН ПИСАТЬ ЗАЯВЛЕНИЕ (ВОЗМЕЩЕНИЕ)",
                "response": "Вопрос, по которому Вы обращаетесь, связан с возмещением денежных средств, поэтому рассматривается только при наличии заявления с личной подписью. Заявление может быть написано в свободной форме с изложением сути вопроса и направлено одним из способов на Ваш выбор: •\tпо электронной почте на адрес hl@gpnbonus.ru; •\tчерез форму обратной связи на сайте gpnbonus.ru; •\tс помощью он-лайн консультанта на сайте, в МП или в мессенджере Viber; •\tпередано оператору АЗС."
            },
            {
                "question": "ЗАПРАВИЛИ АВТОМОБИЛЬ ТОПЛИВОМ ДРУГОГО КЛАССА (ВМЕСТО 95- G100 ИЛИ 92 И ПР.)",
                "response": "Скажите, пожалуйста, на какой АЗС это произошло, на какой колонке? Можете назвать точную дату, время, номер ТРК, марку Вашего автомобиля и его номерной знак? Мы проверим кто Вас обслуживал. Я сейчас зафиксирую Ваше обращение, передам специалисту, по результатам с Вами обязательно свяжутся."
            },
            {
                "question": "ХОЧУ СОТРУДНИЧАТЬ СО STOPEXPRESS, БЫТЬ ПОСТАВЩИКОМ",
                "response": "По данному вопросу Вам стоит обратиться в компания ООО «Стопэкспресс». Запишите контактные данные: Большой пр. Петроградской стороны, 18, лит. А. +7 (812) 292 22 00"
            },
            {
                "question": "ХОЧУ РАБОТАТЬ В МАГАЗИНЕ STOPEXPRESS",
                "response": "По данному вопросу Вам стоит обратиться в отдел персонала компании ООО «Стопэкспресс». Запишите контактные данные: Большой пр. Петроградской стороны, 18, лит. А.  Т: +7 (921) 408-02-50 rabota@stopexpress.ru "
            },
            {
                "question": "ГДЕ ПОСМОТРЕТЬ СЕРТИФИКАТЫ КАЧЕСТВА ТОВАРОВ?",
                "response": "Информация по сертификатам размещается в Уголке потребителя."
            },
            {
                "question": "МАГАЗИНЫ ЕСТЬ ТОЛЬКО НА ЗАПРАВКАХ?",
                "response": "С полным списком магазинов можно ознакомится на сайте www.stopexpress.ru"
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ МНЕ НА АЗС СОТРУДНИКИ ГОВОРЯТ, ЧТО ОНИ НЕ ГПН",
                "response": "Данная АЗС работает под брендом «Газпромнефть», но магазином станции управляет компания Stopexpress  - партнер «Газпромнефти»."
            },
            {
                "question": "ЧТО ПРОИЗОШЛО НА АЗС? ПОЧЕМУ НА АЗС ДРУГОЙ БРЕНД МАГАЗИНА?",
                "response": "«Газпромнефть» и сеть магазинов импульсных покупок «Stopexpress» в настоящее время сотрудничают на территории 40 АЗС «Газпромнефть» в г. Санкт-Петербург, Москва и МО. Магазины «Stopexpress» - это современная розничная сеть формата «удобный магазин», где представлены товары: напитки, кондитерские и табачные изделия, пресса, сопутствующие товары. Важной частью ассортимента являются свежемолотый кофе «с собой», свежая выпечка и вкусный фаст-фуд. Сотрудничество сети АЗС «Газпромнефть» и компании «Stopexpress» позволит применить успешный опыт розничного оператора, с сохранением высокого качества топлива и сервиса АЗС «Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "ЧЬЕ ТОПЛИВО НА АЗС? КТО ОТВЕЧАЕТ ЗА КАЧЕСТВО ТОПЛИВА? ОТКУДА ПОСТАВЛЯЕТСЯ?",
                "response": "На всех АЗС «Газпромнефть» реализуются нефтепродукты Московского, Ярославского и Омского нефтеперерабатывающих заводов, которые являются одними из лучших и современных производителей автомобильных бензинов, дизельных топлив и масел в России. Качественные нефтепродукты обеспечивают надежную и долговременную работу автомобильной техники.Подробную информацию о заводе-изготовителе, классе топлива, физико-химических показателях можно получить на АЗС «Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "ПРИНИМАЕТСЯ ЛИ КАРТА ЛОЯЛЬНОСТИ? БОНУСЫ БУДУТ НАЧИСЛЯТЬСЯ НА ПОКУПКУ ТОВАРОВ МАГАЗИНА?",
                "response": "Да, на АЗС с магазином «Stopexpress» действуют правила программы лояльности «НАМ ПО ПУТИ»"
            },
            {
                "question": "СТОП ЭКСПРЕСС: АКЦИЯ «ТРОЙНАЯ ВЫГОДА – МАРТ 2019»",
                "response": "При  единовременной покупке в период действия Акции Автомобильного топлива АИ-92, АИ-92 Опти, АИ-95, АИ-95 Опти, АИ-98, G95, G98, G-100, ДТ, ДТ ОПТИ и: · Кофе GRANDE Капучино или Кофе GRANDE Американо Участнику Акции предоставляется скидка в размере 1 (один) рубль с каждого литра приобретаемого Автомобильного топлива; · Пончика с ванильным кремом в шоколадной глазури Участнику Акции предоставляется скидка в размере 50 (пятьдесят) копеек с каждого литра приобретаемого Автомобильного топлива; · Дабл-дога  Участнику Акции предоставляется скидка в размере 1 (один) рубль 50 копеек с каждого литра приобретаемого Автомобильного топлива. · Кофе GRANDE Капучино или Кофе GRANDE Американо, и Пончика с ванильным кремом в шоколадной глазури, и Дабл-дога Участнику Акции предоставляется скидка в размере 3 (три) рубля с каждого литра приобретаемого Автомобильного топлива.   По всем вопросам, связанным с условиями, рекомендуем обратиться на ГЛ СтопЭкспресс. +7 (812) 292 22 00 Москва +7 (499) 220-03-24"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "СЕТЬ ПАРТЕНРСКИХ АЗС «ОПТИ»",
        "question": [
            {
                "question": "ЧТО ПРОИЗОШЛО НА АЗС? ПОЧЕМУ НА АЗС ДРУГОЙ БРЕНД?",
                "response": "Сеть партнерских АЗС «ОПТИ» ООО «Газпромнефть-Центр» -  это новый проект нашей компании по развитию АЗС, реализованный для удобства наших клиентов. Вы можете заправиться качественным топливом на АЗС, расположенных в новых, удобных для вас местах, с использованием карты лояльности «Нам по пути».  По карте действует прямая скидка 1% только на нефтепродукты."
            },
            {
                "question": "НА АЗС ГАЗПРОМНЕФТЬ УСЛОВИЯ ПЛ ТОЖЕ ПОМЕНЯЛИСЬ?",
                "response": "На АЗС сети «Газпромнефть» правила программы лояльности «Нам По Пути» работают в общем привычном режиме."
            },
            {
                "question": "ЧЬЕ ТОПЛИВО НА АЗС, ОТКУДА ПОСТАВЛЯЕТСЯ?",
                "response": "Топливо на все АЗС «ОПТИ» поставляется компанией «Газпромнефть-региональные продажи». При этом его качество контролируется в полном соответствии со стандартами, принятыми в компании. Подробную информацию о производителе каждой реализуемой партии бензина или дизеля, классе топлива и его физико-химических параметрах можно получить непосредственно на АЗС «ОПТИ»."
            },
            {
                "question": "КТО ОТВЕЧАЕТ ЗА КАЧЕСТВО ТОПЛИВА?",
                "response": "На всех этапах следования от завода до заправочной станции топливо АЗС «ОПТИ» проходит оперативный и лабораторный контроль. При каждом приеме топлива на АЗС качество проверяется на отсутствие механических примесей и воды, из автоцистерны отбирается контрольная проба, которая хранится на АЗС до полной реализации всей партии. На АЗС все виды топлива дополнительно проверяются лабораторией не реже 1 раза в месяц. Паспорта качества реализуемого топлива находятся на АЗС, в случае необходимости Вы можете ознакомиться с данной информацией."
            },
            {
                "question": "ПРИНИМАЕТСЯ ЛИ КАРТА ЛОЯЛЬНОСТИ «НАМ ПО ПУТИ»? БОНУСЫ БУДУТ НАЧИСЛЯТЬСЯ НА ПОКУПКУ ТОВАРОВ МАГАЗИНА?",
                "response": ""
            },
            {
                "question": "Да, на АЗС «ОПТИ» действует прямая скидка 1% по картам лояльности «Нам по пути» и ко-бренд картам «Газпромбанк-Газпромнефть», скидка действует только на нефтепродукты. Бонусы на карту ПЛ не начисляются, оплата бонусами не возможна.",
                "response": "Данные изменения в правилах программы лояльности «Нам по пути» размещены на сайте https://www.gpnbonus.ru/. Обновленные правила были опубликованы на официальном сайте 7 апреля 2019 г. При этом на станциях сети АЗС «Газпромнефть» правила программы лояльности «Нам По Пути» работают в общем привычном режиме."
            },
            {
                "question": "ГДЕ МОЖНО ПРОЧИТАТЬ ПРАВИЛА?",
                "response": "Данные изменения в правилах программы лояльности «Нам по пути» размещены на сайте https://www.gpnbonus.ru/. Обновленные правила были опубликованы на официальном сайте 7 апреля 2019 г.При этом на станциях сети АЗС «Газпромнефть» правила программы лояльности «Нам По Пути» работают в общем привычном режиме."
            },
            {
                "question": "ЛЮБАЯ ЖАЛОБА, СВЯЗАННАЯ С РАБОТОЙ АЗС «ОПТИ» (ПЕРСОНАЛ, КАЧЕСТВО ТОПЛИВА, СОСТОЯНИЕ ТЕРРИТОРИИ И Т.Д.)",
                "response": "По всем вопросам, связанным с обслуживанием на АЗС «ОПТИ», просим Вас обращаться по электронной почте azsopti@gazprom-neft.ruЕсли у Вас есть вопросы по работе сети АЗС «Газпромнефть», с удовольствием Вам помогу. "
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "ДРУГИЕ ПАРТНЕРЫ",
        "question": [
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ЦЕНА НА АЗС ПАРТНЕРА НА НП ВЫШЕ, ЧЕМ НА АЗС ГПН",
                "response": "Разница в стоимости топлива в разных регионах зависит от большого числа факторов, в том числе от уровня затрат на содержание станции и условий, которые она предлагает клиентам. Кроме того, мы регулярно проводим мониторинг цен конкурентов на топливо, в том числе в Вашем регионе. Его результаты показывают соответствие цены топлива на АЗС «Газпромнефть» среднему уровню цен в регионе. Благодарим Вас за внимание к работе сети АЗС «Газпромнефть», будем рады видеть Вас снова."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ В ЧЕКЕ УКАЗАННО ДРУГОЕ ЮРИДИЧЕСКОЕ ЛИЦО, А НЕ ГПН",
                "response": "Данная АЗС работает под брендом «Газпромнефть», но станция управляется компанией __________________  - партнер «Газпромнефти»."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ МНЕ НА АЗС СОТРУДНИКИ ГОВОРЯТ, ЧТО ОНИ НЕ ГПН",
                "response": "Данная АЗС работает под брендом «Газпромнефть», но станция управляется компанией __________________  - партнер «Газпромнефти»."
            },
            {
                "question": "КАКОЕ ТОПЛИВО РЕАЛИЗУЕТСЯ НА АЗС?",
                "response": "На всех АЗС «Газпромнефть» реализуются нефтепродукты Московского, Ярославского и Омского нефтеперерабатывающих заводов, которые являются одними из лучших и современных производителей автомобильных бензинов, дизельных топлив и масел в России. Качественные нефтепродукты обеспечивают надежную и долговременную работу автомобильной техники. Подробную информацию о заводе-изготовителе, классе топлива, физико-химических показателях можно получить на АЗС «Газпромнефть»."
            },
            {
                "question": "В ЧЕМ РАЗНИЦА МЕЖДУ ГПН И ПАРТНЕРАМИ?",
                "response": "Все станции, указанные на этом сайте, работают под единой маркой «Газпромнефть» и соблюдают единые стандарты качества. Актуальный список АЗС сети «Газпромнефть» приведен на сайте gpnbonus.ru."
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "РАЗВИТИЕ СЕТИ",
        "question": [
            {
                "question": "ГДЕ ПЛАНИРУЕТСЯ ОТКРЫТИЕ НОВЫХ АЗС СЕТИ",
                "response": "В ближайшем будущем мы планируем открытие новых станций в Казани, а также укрепление позиций в регионах присутствия. В каком регионе Вы бы хотели видеть новые АЗС? Я записала информацию, мы обязательно учтем ее при принятии решения относительно географии развитии сети."
            },
            {
                "question": "ПОЧЕМУ ВЫ ЗАКРЫЛИ СТАРЫЕ АЗС? МНЕ БЫЛО УДОБНЕЕ ПО СТАРОМУ АДРЕСУ. ПЛАНИРУЕТСЯ ЛИ ВОССТАНОВЛЕНИЕ РАБОТЫ АЗС ПО СТАРЫМ АДРЕСАМ?",
                "response": "Мы проанализировали отзывы наших клиентов, а также другие показатели работы АЗС, и приняли решение об изменении расположения станций. На текущий момент восстановление работы АЗС по старым адресам не рассматривается. Вы всегда можете ознакомиться с актуальным списком АЗС в Вашем регионе на сайте www.gpnbonus.ru"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "ЗАБЫТЫ ВЕЩИ",
        "question": [
            {
                "question": "У КЛИЕНТА ПРОИЗОШЕЛ ОБМЕН КАРТ НА АЗС",
                "response": "Правильно я понимаю, что сейчас у Вас на руках бонусная карта другого участника программы"
            },
            {
                "question": "ЗАБЫЛ ВЕЩИ НА ЗАПРАВКЕ, ЧТО ДЕЛАТЬ?",
                "response": "На какой АЗС это произошло? Назовите адрес или номер станции, пожалуйста. Опишите, пожалуйста, что именно Вы забыли, нужно точное описание, чтобы оператор АЗС смог определить Ваша вещь или нет?"
            }
        ]
    },
    {
        "theme": "КОНТАКТЫ ЕЦПК",
        "question": [
            {
                "question": "ГДЕ ВЫ НАХОДИТЕСЬ",
                "response": "Данная информация является конфиденциальной. Вы можете обратиться в ЕЦПК различными способами: - по телефону горячей линии 8-800-700-5151, кнопка 1; - через форму обратной связи на сайте gpnbonus.ru; - через сервис он-лайн консультант на сайте gpnbonus.ru или в мобильном приложении сети АЗС «Газпромнефть»; - с помощью мессенджера Viber; - оставив обращение оператору АЗС."
            },
            {
                "question": "КАК СВЯЗАТЬСЯ СО СЛУЖБОЙ БЕЗОПАСНОСТИ?",
                "response": "Единый центр поддержки готов оказать Вам консультацию по любым вопросам, связанным с обслуживанием в сети АЗС «Газпромнефть». Для того, чтобы связаться с профильными службами рекомендуем Вам обратиться в офис компании по телефону 7 (812) 449-07-77."
            }
        ]
    }
]
